【人鬼殊途】無啦啦..有隻女鬼跟住我！

人同鬼，本來係河水不犯井水，我係話本來。
如果....我係話如果，有一日，你突然發覺你俾隻鬼跟住，你會點做？
我係阿德，呢件事..聽起黎好荒誕，但係確確實實發生咗。
我真係俾隻自稱有超能力嘅鬼跟住咗！

大家好，又係我呼聲。

紙言link:

唔識我嘅話可以睇番我上個拙作

我只不過喺自修室溫書，點知比我遇番佢。

facebook page:

常言道，月黑風高殺人夜，這一個夜..真的有點不尋常..

「呼…呼..」現在明明是夏天，為什麼會那麼大風呢？

我把窗關好，然後繼續收拾東西。

「滋..滋..滋..」燈膽剛剛才裝好的啊，怎麼又壞了？

到處都陰風陣陣，令我不寒而慄。

獨居的第一個夜晚..該幹什麼好呢？就開點歌來聽好了。

我自小便十分喜歡儲CD，由譚詠麟到近代的陳柏宇，只要好聽我也有興趣去買。

我選了一隻精選碟，什麼XX情歌集來聽。

然後我便繼續收拾帶來的東西，把東西收拾得整整齊齊，畢竟新居入伙嘛。

「只能說我…輸了 也許……..是你怕了」搞什麼？！我這不是播卡式帶啊，為什麼會卡帶？

「我們的回憶沒有皺摺你卻用離開燙下句點只能說我認了你的不安贏得你信任我卻得到你..」

「嘩屌，咩事？突然自己快進，仲突然停埋？」

我趕緊把DVD機關掉，免得它突然燒掉，我可不想第一晚搬進來便成為火下亡魂。

我把電視打開，雖說現今沒什麼電視好看，但家中有些聲音還是比較好。

我按到83台，看看今天有什麼新聞。

當我沉醉於方東昇BB報導的新聞時，電視機突然自動轉到亞視了！

「喂，又壞？搞咩啊？」

沒辦法，只好去洗澡了。幸好這個澡都洗得十分順暢。

然後我便去睡了，突然..

「喂….」什麼聲音？！

「呢到啊..」我有點不祥的預感...

「喂..大佬..唔好嚇我啊..我第一晚黎住架炸..」

「啊！」

「啊！」

「譚浩德，你又喺到瞓教！」

「對..對唔住Miss Chiu。」我又再次被英文老師Miss Chiu用暴力喚醒。

她是個二十多歲的女老師，雖然為人不錯，但卻十分暴戾，畢竟是女人嘛，總是雙面人。

她除了是我們的英文老師，也是我們的班主任。

「哈哈哈….」整班皆在恥笑我，我又再度出醜了。

經過漫長的等待，終於放學！簡直是學生的福音。

「喂，譚仔，食乜？星矢吧好唔好？」

我渾渾噩噩的又過了一個上學日，臨走時有位男生問我。

來者的是凌志峰，我死黨之一，高高瘦瘦，身手卻異常敏捷，明明沒有很深近視卻經常戴著眼鏡。平日很毒舌，但卻沒有惡意。

「好啊，叫埋阿晨啦。」我說。

「佢實又去咗溝女啦，唔洗理佢。」

「我邊有啊！去咗廁所炸，星矢吧啊？行啦。」

他就是阿晨，全名凌志晨，沒錯，名字中跟阿峰有兩個字相同，但他們並沒有血緣關係，或許同姓真的三分親，他跟阿峰十分投契。

他十分健碩，樣子也是男神級，經常到處「撩女仔」，但卻從未戀愛過，他說逢場作興和談戀愛必須分得清清楚楚。

話說回來，我叫譚浩德，是馬嘉諾二世中學的中四學生，仿佛所有姓譚的都會被稱為譚仔，我也不例外。

說到底我只是個平平凡凡的中學生，身材普通，幸好五官尚算端正，資質平庸，生活苦悶。

哪料到接下來發生的事會令我的生活有翻天覆地的變化。

「娜姐，三杯凍奶茶先啊唔該！」

「好！即到！」星矢吧老闆娜姐也是個廿多歲的可人兒，深受我們學校學生歡迎。

「係喎，譚仔你搬屋搬成點？」阿晨問我。

「今晚搬過去啦。」

「做咩會冇啦啦搬嘅？」

「屌，你問我老豆啦！佢話我唔夠獨立，所以掟我去叔公間空置咗嘅屋住，除咗定期俾錢我洗就要我一個自生自滅。」

「嘩，你老豆都幾狠。」阿峰說。

「咁我地以後咪多個竇去玩？正喎。」

「你就想啊，間屋人地架，間唔中去下好啦。」

說罷我們便各自回家了…回我的那個新家。

「咦，叔公？」一回到家便看見叔公在這裡。

「啊..德仔，你番黎啦？噢，冇啊，想睇下你有冇咩嘢唔慣之嘛。」

「我都未住，點知慣唔慣。」

「啊..係喎，哈哈。」怎麼他好像怪怪的，一副欲言又止的模樣。

「你係咪有咩想講？」我直接問他。

「冇，即係呢..你小心啲間屋啊，夜晚有咩嘢都..當睇唔到算啦。」

「下？咩意思？見到咩？」

「啊..係咁啦，我走啦。」然後他就往玄關走。

「你自己保重啦，你怪就怪..你老豆唔信呢啲嘢啦。」他臨走前說，說罷便頭也不回，絕塵而去，只剩下茫然的我呆呆地站在門口。

樓主

我認得你 多謝你咁快手

「嘩..睇真啲間屋都真係幾大。」我站在玄關凝視著，只有我一個人住在這將近千呎的房子..未免太浪費了吧。

叔公也真的十分客氣，把一些電器都換過新的，電視、冷氣機、DVD機也是新型號。

故事..也就這樣開始了。
.
.
「喂..大佬..唔好嚇我啊..我第一晚黎住架炸..」

我一直緊閉雙眼，腦中突然浮現剛才叔公說的話：「夜晚有咩嘢都..當睇唔到算啦。」

不是吧..真的有..那個嗎？

我一直把被子蓋得自己緊一緊，久久不敢鬆懈，過了一會兒，發覺好像沒動靜了，才敢把頭伸出來。

「幻覺黎姐..嚇我唔到嘅。」想不到小時候看唐牛擠眉弄眼的演出，今天會成為我定驚的方法。

這一晚我睡得很差..不，根本像沒睡過一樣。

「嘩，你搞咩啊？做賊黎啊？」第二天阿峰看到我就問。

「你就做賊啊，瞓唔慣之嘛。」

「咁大個黑眼圈，又俾趙天凝笑嚕~」

「屌你啊，收聲啦。」說罷我便回到座位睡覺，我真的十分睏。

說真的..若這樣能哄到她一笑，我倒也無所謂。

「喂，喂。」突然有人拍我膊頭。

「點啊？」我很不耐煩地向後望。

「你又掛住打機唔瞓教啊夜晚？」噢，原來是我的後座，正正就是趙天凝。

看到她對著我嫣然的一笑，令我頓時心頭小鹿亂撞，只因我喜歡她很久了。她的一顰一笑皆令我為之動心。

「啊..唔..唔係啊，搬屋搬到攰之嘛。」

「搬屋？你搬咗屋咩？」她問。

「係..係啊，所以連MSN都冇上。」

「唔怪得啦..今晚上番啊！」

「好啊。」不知為什麼，一跟她說話便仿佛患上語言障礙，口齒不清。

其實上學對我來說真的沒什意義，每天上學放學都不知為了什麼，也許..為了見天凝吧。

一到放學，我便立刻打給叔公。

「喂，叔公啊？」

「啊..德仔啊，點啊？」

「點？好問題啊，你間屋有污糟嘢架？！」

「啊，唔講住啦，我一陣再打俾你啦。」說罷他便掛了線，之後當然也沒有再回我電，真的是神經兮兮。

以我父親的倔強性格，我要回家斷一定沒有可能，唯有...

留名

多謝

「我番黎啦！」欸，我再跟誰說話呢？

看著空無一人的房子，頓時空虛感驟生。但一陣驚慌的感覺更湧上心頭。

我回到房間，打開抽屜放回手錶，突然看到抽屜裏有一條紫玄石項鍊..大概是吧，但看著都挺漂亮，所以便把它戴上頸。

「都幾靚喎。」我對著鏡子自言自語。

我把電腦開啟，登入了MSN找天凝，我承諾過她的。

「HI。」我一開MSN便看到她昨天的訊息。

「對唔住啊，我尋日唔得閒上。」我馬上回覆她。

不消一會兒她便很快回覆：「唔緊要啦，我都係想問下你啲功課姐。」

「問我？搞笑咩，我成績咁差。」

「你其他差姐，數學好啊嘛。」

「不過你冇諗過去努力溫下書架咩？」她問。

「我...」當我在思索自己應該如何回答時，電腦無端端自己熄了。

「搞咩啊？入到黎之後咩電器都有事嘅？」

「嘻嘻嘻..」突然空氣中彌漫幾聲笑聱，嚇得我毛骨悚然。

幻覺！是幻覺！

「你唔洗驚我架喎..」是昨晚那個聲音。

「啊！！」我嚇得馬上衝進廁所，不斷在洗手盤洗面，令自己冷靜一下。

我緩緩抬起頭，看到鏡子出現了一個..青色的鬼影。

「砰！」

隔了很久很久，我才漸漸有知覺，原來我在洗手間昏死了過去。但我感覺自己在異空間魂遊了很久。

「你醒啦？」那個鬼影又再出現。

「嘩！」我馬上衝出洗手間，走進了房間並把門緊緊關上。

「呵..呵..呵..」我緊張得氣也喘了。

「你真係唔洗咁驚架喎。」鬼..鬼影穿過門口進來了。

對啊，鬼可以穿來穿去有何奇怪？

「嘩..啊..你放過我啦，我路過架炸..我聽日搬啦...」我緊閉著眼睛，急得快要哭了。

隔了一會兒，周遭好像沒有了動靜，我才有勇氣睜開眼睛。

它坐在床邊看著我，我認真的看一看..

是位美女..鬼。

她的臉龐尖尖，眼睛大大，嘴唇薄薄的，身材中等，一頭長直髮加上旁分瀏海，樣子挺為可人，不失為一個美人胚子。

但她的臉色十分蒼白，剛才的青色也不見了。

「點解你..塊面唔係青色嘅？」

「你鐘意青色啊？」說罷她便馬上把臉變回青色。

「唔..唔..唔係唔係。」我馬上把臉別過去，她這個樣子很恐怖。

「嘻嘻，你好得意。」

「你尋晚已經喺到..？」

「唔止尋晚，我喺到好多年啦。」

「即係尋晚係你搞鬼？！」我頓時憤怒多於害怕，橫豎她的樣子也不是太可怕。

「哈哈，冇錯。」

「CD機係你整嘅？」

「係！」

「電視個台係你轉嘅？」

「YES！」

「電腦都係你熄嘅？」

「答對了！」她用國語說。

有沒有搞錯？害我害怕了一整晚，原來是這隻鬼靈精！真希望是一隻厲鬼，那麼我還有藉口害怕。

喂 又幾好睇喎 衰鬼

Lm

多謝啊衰鬼

你好你好

「你點解咁勁，可以控制曬啲嘢？」

「我有超能力囉！」她噠一噠手指，全屋的燈也亮了。

「嘩，係真唔係啊？咁點解我尋晚見你唔到？」

「玩你仲要俾你見到咩，哈哈。」說罷她在我眼前消失了。

「喇，係咪啊，我可以控制埋邊個睇到我架。」

我突然..想起天凝！我還沒有回她訊息。

「喂，你快啲開番我部電腦啦！」我心急如焚，不想錯過與她攀談的機會。

「我啪咗個總制炸低B仔！」我向拖板一看，果真是這樣。

我馬上把電腦重開，當我再次登入MSN時，她已經下綫了。

「唉啊..佢OFF咗啦..」我一邊說，一邊回覆天凝。

「邊個黎架？」她無緣無故飄到我身後問。

「嘩屌，你想嚇死我咩，你到底行定飄架？」

「行又得，飄又得。」她立刻作示範。

「唔好扯開話題喎，你意中人黎架？」她繼續問。

「關你咩事啊，走走走，快啲出廳，我要換衫！」

我不能推走她，幸好她也願意暫時「飄」出房間。

我在房間一直在思索...從今以後，我真的要與這隻女鬼同住嗎？

「我驚我努力起黎連自己都驚。」我答天凝。

原則上，這幾個小時所發生的事，我應該很難才能消化，但不知為何，不消半小時我便接受了所有。

這一刻，我竟然跟一隻鬼在看電視！

「嘩..張智霖啊！」現在電視正播放張智霖做壽司的那一套。

女鬼看到張智霖便瘋狂起來。

「洗唔洗咁興奮啊..」

「佢靚仔啊嘛..呢套舊劇黎架？我死之前未睇過嘅？」她問。

「新劇黎架，呢個時間點會播舊劇。」那時的我怎料到..2017年的TVB，真的播起舊劇來。

「你呃我咩，2011年嘅張智霖點會咁後生？」

「佢..食咗防腐劑。」

「下？乜防腐劑食得架咩？」她真的是..毫無幽默感啊。

「等陣，你點知而加係2011年？」

「有個男人成日上黎打掃加麻，仲換埋日曆，咁我咪知囉。」她是說叔公吧..

「哦..你知道自己死咗架？」

「點會唔知。」她抱著她的腳，剎有介事的說。

說真的，她的形象跟我知道的鬼出入頗大。她是沒有影子，但她的外表卻跟常人無異。

與其說她是隻鬼，倒不如說她是個影像。

而且她好像很和善。

「不過都咁多年..都睇化曬啦。」她說。

「咁你唔去投胎？」

「我都唔知..等我有番意識果陣，我就一直喺呢到，走又走唔到，好似坐監咁。」

「好耐冇人..同我講嘢啦。」

「咁我都未試過同隻鬼講嘢嘅..」

「點解你仲有記憶嘅？做鬼唔係會冇曬記憶架咩？」不知為何，我開始對她有些好奇。

「未過奈河橋同飲孟婆湯掛，是但啦，有冇記憶又有咩分別..」言語間也感受到她的一點點淒戚。

「係喎，你叫咩名？」她問我。

「我隨風而來，隨風而去，名呢啲嘢..」我竟然跟她開始說起笑來。

「講你就講啦麻煩佬！」

「我叫譚浩德，啲人叫我譚仔，我屋企人叫我德仔。」

「嗯..咁我叫你阿浩啦！呢個名得我先用得！」她真的有夠古怪呢...

「隨你喜歡啦，咁你呢？」

「嗯...叫我曉綸啦。」

「幾好聽喎你個名，好少女仔用個綸字，我叫你小綸啦。」

「好啊，你好阿浩。」她向我微微鞠躬。

「你好小綸。」

「其實撞鬼..又有咩好怕喎」我有一刻是這樣想的，但只是一刻的事。

最尾嗰句…姐係之後仲有更多恐怖野

舊讀留名

好好睇啊樓豬 繼續支持你

文！

留名 夜d再睇

未必嘅

真係要多謝你

文

一陣出

做咩要多謝我

第二天起床，我照常裝洗自己，一切都來得十分平常。

而女鬼..我還是稱呼她小綸好了。

而小綸卻不知到哪去了，我想她應該還在睡覺吧。

畢竟鬼魂應該也只是一種能量，如果紙札陳沒有欺騙我的話。

什麼？連紙扎陳都不認識？快去看2002吧。

「喲，今日好精神嘛。」一回到學校，阿峰便再度取笑我。

「尋晚早瞓嘛。」知道家中住著這樣的鬼靈精，都不會太害怕，所以也睡得挺好的。

「係咩，咁做好功課未啊？」阿晨問。

糟糕…什麼功課？？

「今日要交數學啊，你唔記得我要問你功課咩？」天凝在後面說道。

「死火，真係唔記得！」

然後我便在我的抽屜裏東找找，西找找。終於讓我找到那本早已變得皺巴巴的練習本。

我以9秒9速度把數學課本拿出來便馬上理解題目。

幸好也不是什麼難題目，足以應付。

「呼，搞點！」剛好鐘聲一響，我便完成了。

第一課是中文課，即是說可以睡覺了！

教我們的那個老頭叫榮Sir，平常上課非常沉悶，基本上他有他說，我們有我們做自己的事，只有小貓三、四隻會理睬他。

包括我身後的趙天凝。沒辦法，人家高材生嘛，是該有高材生的範兒。

「喂，你又瞓教啊？」她拍一拍我膊頭。

「都唔知佢講乜，咁鬼悶，瞓教算啦。」

「唉，都唔明點解你唔肯努力。」

「尋晚咪答咗你囉。」

「果個都叫…」班上實在太嘈吵，我一時聽不清楚她在說什麼。

「嗯…咩事啊，點解咁嘈架⋯⋯」

嗯？誰在說話？不是趙天凝啊。

.....糟糕！！！

上個故廢紙數學最廢
今次譚仔就掉番轉
btw支持

小綸突然出現在我眼前，嚇得我目瞪口呆。

「咦，呢到邊到黎？」

「啊！！點解你會喺到？！」我受驚過度，大聲地叫了出來。

「我都唔知。」她說。

「你唔係瞓緊教架咩？」

「會醒架嘛…」又對噢，問得真愚蠢。

突然我察覺周遭空間都寂靜下來…整個班房的人都在看著我。

「呀…唔好意思，我去一去洗手間。」然後便立刻跑走了，小綸亦跟著我飄了出來。

我跑進了洗手間，躲進了廁格。

「你點解會喺到架？」我把手機拿出來，以打字的方式跟她溝通。

免得被人發現我在「自言自語」。

「我唔知啊，一瞓醒就喺到啦。」她說，她用說話便沒有問題了。

「瞓…你喺邊到瞓啊？」

她很害羞地向著我胸口一指…不要亂想呢，她是指著我的那條項鍊。

那條紫玄石項鍊。

「你一直瞓教都喺入面？」

她點頭承認。

「咁你尋晚唔講？」

「我都睇唔到你戴住…況且我果陣眼瞓得制就咁一飄就飄咗入去，邊有諗咁多。」

都怪我昨天試完那條項鍊忘記了脫下來。

等等，那即是說只要項鍊在哪，小綸便可以在距離項鍊的一定範圍內活動？

我這樣問她，她也表示不清楚。

不要緊，可以試一下嘛，只要是假設便可以實驗一下。

「你唔好搞搞陣啊，番番入條鍊到。」我可不想再節外生枝。

「呢到就係你學校啊？而且…原來男廁係咁樣…」她說。

我現在才驚覺帶了她進男廁所，所以馬上走出去。

而想不到…真的節外生枝了！

唔講都唔覺haha

留定名遲d睇 掛住小霖

預咗 不過舊讀者唔多講 在心中

故就未開始睇
但正皮咗先
利申:記唔記得我？

我欣賞你 我梗係記得啦 兩日先見你一次嘅巴打

感謝

小涼黨路過一推
因為聽到個有霖字既女仔諗番起中學d唔好既回憶
都係有d主動既女仔好

其實我日日都默默咁留意你 #SoGay
無留言啫

好感激

我戰戰兢兢地走回課室，他們再次注視著我。我只能以笑掩飾尷尬。

幸好他們很快做回自己的事，不再關注我。

「唔好玩嘢啊..」我很小聲很小聲地跟小綸說。

「哈哈，睇下點。」但換來她輕挑的回應。

我面有難色地坐回座位中，天凝馬上問我：「冇事啊嘛你？」

「冇..冇..冇，我諗住，嚇下你之嘛，哈哈..哈。」這樣的謊話也能說出口，我也是佩服自己了。

「係咩，我又真係有啲嚇親。」她笑著說，啊~我的魂又被她給牽走了。

「佢就係你意中人呢？」我把頭回到自己位時小綸問。

我輕輕拍了拍紫玄石：「關你鬼事。」

「仲唔認，你心跳快到跌出黎啦。」

「瞓啦你。」我說。

「唔得啦，我要活動下！」她說，說罷她又飄了出來。

「喂！」她往後一飄，我循著那方向叫道。

「嗯？做咩？」天凝以為我在叫她。

「啊，冇嘢冇嘢，想知道教緊邊頁姐，哈哈。」

「56啊！」

「好，唔該唔該。」

我的目光一直沒有離開小綸，生怕她會闖出什麼禍。

「嘩，呢位同學上堂食薯片，唔應該啦。」她看見同學甲正打算把薯片打開。

然後她用手一拍，整包薯片突然爆開了！

「嘩屌！」同學甲大叫了一聲髒話。

「同..同學甲？你頭先講咩？」榮SIR問。

「你..你..你一陣同我落去寫行為報告書。」可憐的同學甲便成為這班的第一個犧牲者。

女鬼好可愛

係比較佻皮

訓前一推

一陣再出？

「喂，玩夠啦，番黎啦！」我以唇語對小綸說。

她又真的接受到我的訊息，並擰頭：「我要繼續玩！」

接著同學乙的手機不斷地又開又關，同學丙在榮SIR寫黑板時，手腳不受控地擺動。
最後是榮SIR..當他說下課的時候，一陣怪風突然吹過，他的假髮被吹掉了。

整班同學皆竊竊私笑，想不到他平時是「裝假狗」的。

小綸只用了10分鐘，便把課室反轉過來。還讓我見識她控制別人意志的特別技能。

我默默地為這群受害者默哀，但看見小綸的樣子好像很開心似的，大概是因為她很久沒試過在屋外活動了吧。

但竟然..她的一舉一動全收在某人的眼底。

為免小綸再為非所歹，放學後我趕緊回家。

「你勁啊你，反轉我班房咁滯！」我責怪她說。

「咁人地好耐冇活動過啊嘛..唔好嬲啦。」她在我旁邊一邊飄一邊說。

「我爭啲俾人當痴線佬啊！」

「呢個只係意外姐嘻嘻，聽日唔會架啦。」誰說撞鬼不可怕？簡直是惡魔在身邊。

「仲有聽日？我唔再戴條鍊啦！」

「唔好啦..我..」

她還未說完便突然昏倒，然後回到項鍊裏。想必她的能量差不多也用光。

也罷，我也可以安安靜靜地回家。

回到家後，我把項鍊放到床上，她又再飄了出來，但還未醒過來。

剎那間，我看到家裏有一碗湯，有一張便利貼寫著：「還是熱的，快喝！」

是老媽的字..

我趕快把湯喝光，這感覺實在太爽，三天沒喝她的湯仿佛三年沒喝似的。

「喂..阿浩..」我聽見小綸在呼喚我。

「點啊？用曬啲能量啊？」

「嗯…」她軟弱地說。

「叫你唔好玩架啦！又唔聽。」

「對唔住啦..但係你可唔可以唔好丟低我啊…」她哽咽地問。

「我唔想再..一個人留喺呢到啦..」

我倏忽想起她昨晚帶給我寂寞的感覺，也對，她在這裡這麼多年，一時失控也無可厚非。

「最多我唔再搗亂啊..」

「好啦好啦，你應承我就得啦。」我心軟了，她已經很可憐，我也不忍再困著她。

「多謝你。」她微笑著說。

就這樣..這女孩便開始了全天候跟著我的日子。

樓豬繼續支持你

新讀者留名

2002

正野

其實樓主認唔認到舊讀者 成日留言個d

至少佢認得我

正啊新故

涼粉報到

抱歉啊 因為借咗部電腦俾人做Ies 所以打好咗嘅文都未Po到 晏少少就會補翻 sorsor

其實上個故完咗冇耐姐 實記得

等你好耐

涼粉們出黎啦
報到+1

小涼

文呢！！！！

文呢

訓前一推
文

女鬼應該叫小霖

「嗯..點搞架..」我站在洗衣機面前，束手無策地說。

「 洗衫啊？」小綸走過來說。

「啊..嗯。」給她知道我不懂洗衣應該頗丟臉。

「哇，深色衫點可以同淺色衫一齊洗架！」

「下..唔係掟曬落去就得啦咩？」

「哦.原來你唔識洗衫嘅..」

「咩..咩姐，唔得咩？」當場感到無地自容啊！

「得，梗係得啦，呵呵。」

「啦，洗衫呢要咁咁咁….」她細心地為我解釋如何用洗衣機，什麼衣服可以放在一起洗，用多少洗衣粉，怎樣看洗衣標籤等等。

「洗衫就係咁架啦？」我看著洗衣機「滾隆」、「滾隆」的轉動，心底不禁有一絲絲的感動。

我終於步出自己獨立的第一步。

「係啊。」她瞇起眼微笑著說，其實她也都挺可愛的。

「幾勁喎你，洗衣機都識用。」

「你估個個都好似你咁咩都唔洗做咩？」她問我。

「啊..」我竟無言以對。

「好啦，我發誓我要學識曬啲家務！」我不知道何來有這種勇氣說這種話，真的挺不像我的作風。

「加油加油！」她舉起雙手地為我打氣。

一陣暖流在我身體流動，或許是因為聽到她對我的支持吧。

終於黎啦你！
你想佢死麼？

留咗負評嘅可唔可以講下點解
有咩問題等我改進下

「嘩，你又食飯盒啊？」到了夜晚她問。

「唔係點，是但啦，係咪都一餐。」

「唔健康啊..」

我一邊吃著飯，一邊陪她看著電視，討論著電視的劇情，氣氛相當融洽，但明明我們只是認識了兩天，卻一見如故。

後來才知道我搬來之前這裡原來沒有電視，所以她才沒法看，以致她即使能驅動電器也不能獲得社會上的資訊。

第二天，我遵守了我的承諾讓小綸跟著我上學。

一路上，她就像一隻無拘束的小鳥，到處走來走去，飄來飄去..啊，我明白這樣的比喻是有點奇怪。

「嘩，係自由嘅空氣啊！」她大喊，不過任她如何大呼大喊，也沒有人聽到，所以我也沒有阻止她。

「哈佬！」她不斷在人群面前揮手，但那些人均各自各的走，沒有理會她。

「喂，睇住撞到啊！」我衝口而出說了這句十分愚蠢的話。

「你傻架咩！點會啊！」

她就一直的自娛自樂，而我便一直看著她。

這感覺其實十分新鮮，之前都是一個人上學，現在表面看來依舊是一個人，但實際上卻多了一個伴。

「好啦，我要跑啦，遲到啦！」我看一看手錶，發現快遲到了。

她暫時返回了項鍊，而我便開始拔足起跑。

不知怎的，我跑得比平時起勁而且快速，就像「開了外掛」似的，原本平時要跑3分鐘的路程，今天只用了1分半鐘！最後當然沒有遲到。

「喲，跑得好快喎。」進了校門後，小綸在項鍊內說。

「係你幫咗我啊？」

「好醒喎！係咁咦幫咗小小啦。」

「你唔驚又用曬啲能量咩？」我問。

「攰咗可以喺到瞓陣加麻！」她依舊這麼的開朗地說。

「好啦好啦，你記得唔好搞搞陣。」我入課室前說。

文呢！！！

「早晨啊，譚仔！」一回到座位，便得到天凝對我打的招呼，真的是個美好的早上！

「啊…早晨，哈哈。」

「你心跳又好快啦！」小綸說。

「殊！」

「你溫咗ECON QUIZ未啊？」天凝問。

這個問題猶如五雷轟頂似的，直轟向我的腦袋。

「係喎..」

「哦！掛住睇電視唔溫書？」小綸又搭嘴道，她只懂挖苦我。

我心中默念：「唔好出聲啦！」

「哈哈哈，你理得我姐。」怎麼她會聽到的？

「我識讀心囉，呵呵！」媽的，我也是服了。

「你死啦你，阿SIR話再肥佬就要留堂啊！」天凝說。

「唔係啊嘛？咁點算？」

「你快啲去溫下，記得幾多得幾多啦。」說笑嗎？我都不記得自己學過些什麼了。

看著天凝寫的筆記，我腦袋仍然是一片空白，算了，留堂便留堂吧。

現在奉上!!

加速！！！

加速加速

唔想你當我冇講過啦

加速

「唉，睇黎搵日都要幫下你補習！」天凝說。

我沒有聽錯嗎？她竟然這樣說！

「哈哈..到時先算啦。」

不經不覺，便到了經濟課..

「你地有半個鐘時間，You may now start.」經濟科老師說。

一開始，每個同學都奮力地不停做，我掀一掀試卷，他們比起小綸令我更感陌生。

「做咩啊，唔識做啊？」小綸在我身旁問我。

我點頭，然後便伏在檯面睡著了。

「夠鐘啦，停筆！」我聽到老師的說話後才懂得起來，不知為什麼，剛才那一覺，睡得很奇異，好像沒有了靈魂，喪失了知覺似的。

小息的時候，我在呼喚小綸，但不知為什麼她沒有反應，可能是又再睡著了。

隔了一會兒，她才再次出現，但已經是放學時間。

「搞咩啊你？瞓咁耐嘅？」我問她。

「唔知啊，突然好眼瞓，一瞓就瞓到而加啦。」

「我諗我地要整啲暗號，如果唔係我點知你去咗邊。」我說。

「好啊，咩暗號啊？」

「就..三長兩短啦！」我以這方式敲一敲項鍊。

「你瞓教之前都要同我講！」

「知道..」她說。

然後我們又再結伴回家。

「咦..德仔，你番黎啦？」

是老媽..

留名加正皮

終於等到你啦KINGSIR!!!

「咦，阿媽，你又上咗黎嘅？」

「上黎拎番個湯壺嘛..」

「佢係你阿媽啊？」小綸問，我微微點頭承認，免得太張揚。

「點樣啊？住得慣唔慣啊？」老媽問。

「OK啦，都慢慢習慣。」說真的，可能是因為多了小綸的陪伴。

「你..有冇發覺有咩唔妥啊？」寒暄一番，老媽終於步入正題。

「唔妥？有咩唔妥啊？」我當然知道是指小綸，但當然在裝傻。

「你阿媽都知我嘅存在啊？！」小綸問。

「殊..唔係。」

「吓？唔係咩啊？」老媽以為我在跟她說話。

「啊..冇嘢冇嘢。冇唔妥啊，我住得好好啊！」

「冇就好啦！啊..窗口啲衫你洗架？」

「係啊。」

「衰仔，又洗得幾好，你幾時學識洗衫？」

「我平時懶之嘛，不嬲都識架啦！」

「噗哧，哈哈哈！」不是老媽在笑我，而是小綸！

「嗯！」我皺起眉頭斜睨著她。

「睇黎你老豆送你黎真係正確！」

「好啦，我走啦！生性啦！」說罷她便走了。

「唉，而家啲人真係厚面皮！」老媽走後，小綸便開始挖苦我。

「係啦係啦，俾我喺阿媽面前威下係咪唔得先！篤爆我啊笨。」我向她做鬼臉。

「哦，得啦，教識徒弟冇師父啦唉，啲人都係冇心肝架啦。」她很佻皮地說。

「好啦好啦，唔該曬你啦！教識我洗衫。」我屈服了。

「哈，算你啦！」

「電..電..」在我們嬉鬧其間，我接到阿峰的電話。

「譚仔啊，得唔得閒落黎傾幾句啊？」

竟然呢d位停

訓前一推
希望聽朝會多篇文睇

要聽日先有啦，我瞓了

早抖

原來出左新

又係星矢

留名，正評

同一世界觀

見到娜姐😂 去咗旅行都要捧捧場

多謝你

搞到我又想去望下間野係咩黎
btw加速

虛構架

樓豬大佬加速啊 等緊你

他那麼突然打給我幹什麼呢？

「小綸啊，我落一落樓下，你留喺到睇電視啦。」

「哦，好啊！快啲番喎。」然後我把項鍊脫下。

「喂，阿峰，搵我做咩？」

「譚仔，你呢排冇嘢啊嘛？」

「下，點解咁問？」

「唔洗扮啦，我咩都睇倒曬，我見到有啲污糟嘢跟住你。」什麼？連他也知道？

「你唔洗咁驚訝，我有陰陽眼。」

「認真咩？冇聽你講過嘅？」

「有陰陽眼唔係你想像咁過癮，愈少人知愈好。」

「呢兩日我都見到你俾啲污糟嘢痴咗上身，所以先同你講。俾呢啲嘢跟住後果好嚴重架，我同你去搞搞佢啦。」說罷，他便拉我走。

「等陣，我冇嘢啊，我遇到果隻係好鬼黎架！佢唔會害人。」

「啲鬼會慢慢吸走人嘅陽氣，你會慢慢燈枯而盡！」他一直在拉我走，我們就在街上拉扯掙扎。

「我仲係好精神喎！你跟我上去睇啦！」然後我便帶他上去。

「上到去你唔好起曬槓咁。」我叮囑他，我不想他令小綸受嚇。

「咁快番..黎嘅？」小綸的看見阿峰的時候有點驚訝。

「你帶咗朋友上黎啊？我洗唔洗避忌下？」

「啊..你好啊！」阿峰進來後便跟小綸打招呼。

「點解會…？！」

「佢可以睇到..你地。」我跟小綸說。

「真係架..你有陰陽眼？」小綸很驚喜地問。

「係啊。」或許阿峰已看慣「它們」，所以絲毫都不怕。

「我叫小綸，你好。你係阿浩朋友，以後多多指教！」她微微鞠躬，以示禮貌。

「阿浩？」

「我啊死蠢！」我打一打他的頭。

「哦，係喎！哈哈！」

「好啦，走啦你，晏啦。」我跟阿峰說，然後我便送他走。

「聽日見！」小綸跟他說，她真的毫無機心。

「你而加信啦。」走後我問阿峰。

「係掛..睇落好似冇乜嘢咁，但係睇耐啲時間先。如果有異樣我會做嘢。」

加了

自推一下

等我見你成日講仲以為真有其事

再加多啲 因為我又live左

接下來幾天，我都帶著小綸回校，她也挺聽話，沒有亂來。

而且跟阿峰也是越來越友好。

「唔得啊！你一定要學煮嘢！」一個晨煦的周六，原本可以睡到自然醒，原本是多麼休閒，原本是多麼美好。

但卻被小綸吵醒了。

「學咩煮餸啊..俾我瞓多陣啦。」

「唔得！唔通你成日食飯盒啊？」

「唉得啦得啦，我起啦我起啦。」

難道你以為我有那麼容易妥協嗎？只是被她用異能強行扯起來罷了。

吃過簡單的午餐後，我便跟她到超級市場買菜。

「你想食咩啊？我教你煮啊 ！」小綸問。

「講到你乜都識咁！我冇所謂，唔好太難整就得。」

「好啦，咁我話事啦！」

「喂喂喂，買呢個買呢個！」她到了市場便失了控般，到處叫嚷。

但我確實能夠感受到她的喜悅。

「煮意粉？好咩？」我問。

「好啊！最易上手架啦！」

買了煮意粉的食材後，她仍然不想走，繼續在走來走去。

「嘩，呢隻糖我好耐冇食過啦！」她到了糖果部，指著那筒能得利糖。

「你好鐘意食架？我都係喎。」我說。

「買啦買啦咁。」她就像個小孩在求父母般。

「你又唔食得，買黎做乜？」

「聞下都好嘛！買啦。」

「好啦好啦！」我放到購物籃後，她又再度走開了。

「喂，唔好亂走啦！」我大叫，要不然不知在哪裡找她。

但叫完後好像有哪裡不對勁，原來所有人都在看著我。

「搞咩啊佢，痴痴地。」

「同空氣講嘢都有嘅，係咪精神分裂？」他們以很奇異的眼光看著我，並竊竊私語。

我尷尬地走到收銀處，才發覺小綸在那兒等我。

看見她奸計成功的笑容，我向著她怒目而視....

說笑罷了，看到那麼可愛的笑容還怎麼生得了氣。

「又喺到整蠱我啦！」我說，但這一次輕聲地說。

「你自己戇居之嘛，白痴仔！」

「呃你！唔理你，我俾錢！」不知怎的，心底不禁泛起一點點甜絲絲，或許是錯覺吧。

再推下先

樓豬推 我又推先

吖峰嘅出現。。。
我聞到sad end嘅味道

話到明人鬼殊途

文呀

打緊

點解

「好，而加你要準備嘅嘢呢就係咁咁咁...」回到家後，小綸開始教我煮意粉。

「唔係咁樣啊！你要整碎啲磨菇先！」

她其實挺用心教導我，可惜我的天份..好像真的頗差，因而弄得手忙腳亂。

「啲水未滾啊傻佬，咁快就放意粉！」

「做乜成日嗌我傻佬！我好醒囉好冇！」

「醒你個頭啊！看招！」

「Oh Shit…」她又利用隔空取物，把整個洋蔥擲向我。

「嗯…你死得啦。」

我情急之下把胡椒粉撤在半空，彌漫著整個廚房。

「啊..乞嗤！」我們同時間打了個噴嚏。

「噗哧！」結果我們相視而笑。

「嘻嘻，仲話你自己唔係傻嘅？」她繼續笑我。

經過一輪努力，總算把意粉煮好..希望不會太難食吧。

「嗯~幾香喎。」我說。

「又好似係喎，同我印象中嘅一樣味。」

「你以前成日食架咩？」

「係啊，成日煮，因為鐘意食！」

我試一試食，以第一次來說，算是不錯，只是味道淡了點。

「唔錯喎！」我說。

「可惜你試唔到。」

「超，好叻咩，我煮嘅話一定好食過你多多聲啦。」她不服來辯。

「係啦師父，下次再教下我其他啦。」

我突然發覺煮食挺有趣，所以也是願意再學。

「嗯，好啦徒弟仔。」她很自豪地說。

煮完後，我把碗碟洗好，她又在客廳看電視，真的是個電視迷。

「食唔食啊？」我遞了筒能得利給她，當然是故意的。

「哼，博打啊細路？」

「唔食都聞下嘛。」

「嘩，甜甜的糖果香！」她突然用國語說，學那廣告的對白。

「我最鐘意能得利架啦！」

想不到，在這豺狼當道的時代，我竟能遇到因為一筒能得利而興奮莫名的女孩。

這女孩真的越來越可愛了。

推
樓主仲記唔記得我

記得啊，你個名咁易記

有啲似套韓劇

「喂，睇路啦！盲撚咗啊？」一回到學校，就被人問候。

是藤天龍，我們級的大紅人。恃著自己有幾分帥氣便到處留情。

與阿晨不同的是，阿晨永遠不會欺騙別人感情，但那個藤天龍不同，他很喜歡泡女生，得手後過一段時間便狠狠地拋棄別人。

但不知道為什麼..他好像十分恨我似的。

「咁串嘅條友？」小綸說。

「我都唔知佢做乜，痴痴地。」

「等我去教訓下佢先！」她說，我也來不及阻止她。

「嘻，左手！」她說著，然後藤天龍的左手便舉起了。

「再黎，右手！」他的右手又舉起，走廊的同學都在圍觀。

「嘩，搞乜？」阿峰突然在我隔壁出現。

「頂，你想嚇死我啊？」

「你撞鬼都未嚇得..嗯..嗯」他還未說完便被我掩著嘴巴。

「屌你啊，想全世界都知咩？」

Live左

我從來唔睇韓劇

突然有兩個墨巴故嘅巴絲入咗黎

「係..係喎，佢呢？」

我睨一睨向藤天龍。

「好，黎個後空翻！」小綸說著，接著藤天龍便使出一個後空翻，可惜失平衡，掉得一個四腳朝天。

「嘩，好！」阿峰看見後，也拍起手掌來。

而藤天龍亦受盡同學們嘲笑。

「好嘢喎綸姐，搞到條友撚屌咁。」

「哼，洗乜講！」

回到課室後，每位同學都為著剛才的事情而議論紛紛。

「譚仔！佢地講緊咩啊？」天凝問。

「你頭先冇睇到咩，果個藤天龍喺走廊仆親啊！」既然如此，我便來一個順水推舟。

「吓，真係架？哈哈哈！」我連動作也做了出來，逗得她哈哈大笑。

「佢頭先約我食lunch啊..」她說。

什麼？！

「咁..咁你有冇應承佢啊？」我大為緊張地問。

「冇啊，我冇興趣。」

那倒還好。

說起天凝，她絕對是個傾國傾城的大美人，不知多少人因為她而神魂顛倒。全級只有隔壁班的汪映霖能跟她為之匹敵。

而我跟她的故事，緣於這一次的邂逅...

幫推

推

文！！⼃

希望樓主入到u都會繼續出到文
推

多謝你啊

入u食女

係自修室做project 點知比我遇到佢...

文呢？
利申: 根據樓主出故嘅速度同埋故事線
呢個故肯定要追2-3個月或以上

等小弟估下劇情先:
搬屋後見到小綸
👉🏻同天凝熟咗，亦令天凝鍾意咗譚仔
👉🏻本身鍾意天凝，但同小綸日對夜對，鍾意咗小綸，所以就拒絕咗天凝
👉🏻同小綸一齊
👉🏻因為同小綸一齊咗太耐，無意間比小綸吸曬啲陽氣
👉🏻比小峰留意到，然後最後要譚仔離開小綸

所以我之前先覺得會係sad end

戴個頭盔先: 以上嘅嘢只係ff，唔好屌

小霖都對好耐 但最尾都簡左小涼
👉最尾同小綸一齊太耐 吸晒d陽氣 最後男主死左
男主死左咪可以同小綸一齊
而最後大家一齊出席譚仔喪禮

9估: 女鬼未死只係病危or植物人，靈魂出竅。之後要收集或者做一啲任務先可以返入去個身體。之後兩個現實一齊左，完！

就算未死，入翻個身體就會唔記得譚仔
我唔信樓主咁好比個happy ending 我地

原諒我啦 近排為咗放榜要諗好多嘢
維持到每日有文已經好好

好有想像力

點解唔信

「好，而家推選班長，邊個有建議？」

這是中二的一個開學日，這一刻的我已經在熟睡當中。

不要問我為什麼熟睡也能知道發生什麼事嘛，要不然我很難說下去。

「就譚仔啦，佢份人有擔待啊！」阿晨說。

「嗯..做咩？」我聽到有人在叫我，於是起來問。

「好，咁邊個反對？」

「冇！」全班難得的一致。

「冇人反對就通過啦！」

「What？？！！」

就這樣，我便無緣無故地當上了班長。

但我也沒興趣知道誰是女班長。

「唉啊！」一次小息中，我衝到小賣部買東西吃。

但卻在樓梯轉角撞跌一個女孩。

「啊SorSorSor，你冇嘢啊？」

「冇嘢..啊，你肯醒啦咩男！班！長！」女孩說。

啊..她是誰？

「你新黎架？未見過你嘅？」

「啊..你..係啊，我係新黎架！我仲係今年女班長！頭先郭sir叫我地去拎嘢，你就掛住瞓教！」

啊..是那個數學老師嗎？

「下？你係女班長？」天啊..你是大發什麼慈悲，送了這張好籌予我？

「哦..對唔住女班長，我幫你拎番啦咁。」我幫她拾回那些課本。

「叫我天凝啦，譚浩德！」

錫番
仲諗住問你dse就放榜你會唔會出到文

放果日就未必啦

考到好成績出多幾篇

感謝!!

希望啦

唔洗驚wo 我都係上年dse姐
考完覺得比預期好已經好開心

天凝..我記住你了。

從此，我跟她便因為職務關係而多了接觸，雖然我仍然是一片懶洋洋，但仿佛因為她而令我的校園生活增添一點點的生氣。

我曾經坐在她的後座，我便經常撥弄她的馬尾，而傳來一陣陣的香氣…啊，我可不是什麼痴漢。

「喂也，又搞我啲頭髮！」她抱怨道。

「你啲頭髮頂住我我瞓唔到教啊！」

「咁咪唔好瞓囉，聽下書唔好咩？」

「我同啲書永遠溝通唔倒架啦，你由我啦。」

「超，你懶炸！」

「你當係啦。」

放學後我們還會經常在MSN上聊天，談的都是有的沒的。

一開始我倒對她沒太大感覺，但不知道為什麼，我逐漸對她有點著緊。

她不開心時我會不知所措，有人跟她搭訕我會緊張，她沒有上MSN我會整晚心情凌亂。

幸好她選的科跟我差不多，所以高中亦能一起同班。

能看見她，就是我上學最大的動力。

但反而喜歡上她後好像變得更複雜，經常要顧著她的感受，望著她時變得心跳加速，羞羞怯怯。

而且我知道自己絕對襯不起她，人家是高材生，又漂亮。而我只是個不學無術的垃圾。

所以我在她面前皆表現得「死蛇爛鱔」，對任何事都好像毫不在乎似的。

就是不能讓她知道我喜歡她。

故事便說完了，我以為這種關係可以維持到最後，但卻….

朋友是最佳距離
Btw巴打聽日放榜 祝你入到U
good luck to u

Pust

一推

為樓主放榜而推一下post

Good luck 樓主

樓主加油

一齊為樓主集氣

樓主考成點

多謝咁多位巴打集氣，雖然唔算太好。
不過總算有心情出文 不過要再等等

隔離gay廉既故開始sad end
樓主要靠你d故中和一下

個故咁正 作為忠讀一定等

岩岩追番前面發現原來有小霖既客串

幾時？

說起天凝，她絕對是個傾國傾城的大美人，不知多少人因為她而神魂顛倒。全級只有隔壁班的汪映霖能跟她為之匹敵。

真係感謝 搞掂曬啲嘢就會出架啦

歡迎你繼續故 block咗先

講舊故劇情嘅都block曬 開埋只看作者

樓主唔好回，thanks

訓前一推 希望快d有文

唔急啦 反正你又唔會棄文嘅

樓豬快d簡完jupas黎出文啦

睇下今次推到幾多個post

話時話之後係咪油 阿楓同小霖平行時空既故事

今晚出

可能啦

正皮

直至現在中四，幸好我可以繼續與佢同班，佢還坐在我後座。

我們繼續有傾有講，依然有一起MSN，但我和她的將來會怎樣..我也不知道。

又或者她對我根本毫無感覺，只是我自作多情。

「好啦，今日派番上次份經濟Test，今次有位同學成績非常好，估唔到佢突然努力咁多，老師都十分感動！」

我攤在檯上昏昏欲睡，不想聽著老師說的廢話，橫豎他也不過是在吹捧著那些學霸們，那還關我什麼事。

「恭喜你譚浩德同學，今次Test拎到滿分！」

「Wowwwwwww！！」全級發出不可思議般的叫聲，不只他們，我也驚訝非常。

我抱著萬分懷疑的態度出去拿回考卷，仍然在思索當中因由。

「喂，係咪你搞鬼？」我突然腦海浮現小綸，然後便立即問她。

「嘻嘻，今次幫你威盡啦，想點多謝我先？」

「你想玩死我咩？突然成績咁好，咁點到下次test啊？佢地個個實以為我出貓啦！」

「啊..咁你咪努力溫書囉！」

「你唔好搞我啦大佬！」

「超！」她以裇視的態度回應。

「好勁喎譚仔，又話冇溫書。」

這個小息，我頓時變了學校的風雲人物，不知他們是過來挖苦我還是怎麼的。

就連天凝也跟我說笑。

「哈哈.咁啱果課聽過下，再睇一睇你啲Notes先識姐。」我隨便說了個藉口，但其實我自己也不相信。

「咁你咪天才兒童？！都話你得架啦，但係又成日咁懶！」她有點認真的說道。

「都話我廢事..」

「我認真，溫下書啦你。我會幫你跟番上課程架喎。」

「我諗諗啦，哈哈。」

「係至好！」

有文啦
btw樓主考成點 有冇3322

有文實在太好了:

回家途中我真的在想剛才天凝的說話，我真的可以嗎？而且..她好像很緊張我似的。

「鐘意人就去馬啦，諗咩姐你！」小綸放學後，又在窺探我內心，然後說。

「你知幾多啊？我地距離太遠啦。」

「咁係你一直停喺到先所以距離先冇縮窄姐！」

「書你又唔好好讀，成日不求上進，生活又一塌糊塗，咁梗係會距離遠啦！」…我再一次被她戳中要害。

「有冇咁差啊..」我抱怨道。

「我話冇你會好過啲你咪當我亂講囉，不過到時俾人搶走條女唔好同我喊苦喊忽啊！」

「而且你而加可是學校嘅風頭人物啊呵呵。」

一言驚醒夢中人啊！看來我真的要作出一點改變，才能令我們距離拉近些。

但是應該從哪裡入手呢？書又讀得不好，家務又不見得熟悉，運動不夠，煮食不佳…

真的隨手也能數得出我的缺點。

「係咪諗唔到點做呢！？」小綸問。

「真係咩都瞞你唔到架喎..」

「洗乜講？我不嬲都觀人於微。」

「好！改變譚浩德大行動正式開始！」她興奮莫名地跳起，比我還要緊張似的。

推

終於等到

「你而家想點做呢綸大師？」

「你由而家開始要學識做曬所有家務，洗衫而家就算係識啦，但係都要學其他！包括拖地抹塵執屋洗冷氣機...」她說光了我要學的家務，足足十多樣有多。

「唔係啊？咁多？」我大吃一驚。

「唔通你要你阿媽成日上黎幫你打掃啊？你都過意唔去啦！」她說，說的也是。

「仲有，學識做家務仲有好多好處架！你慢慢就會知。」她依然十分雀躍，仿佛不會累似的。

在她的督促下，我花了兩、三個小時把她所要求的家務都全做了一遍，把我弄得十分累。

「啊..好攰啊，做死人咩？」我攤在沙發上說。

「咩啊？好濕碎炸呢啲，同埋你好多都做得唔合格啊！聽日要繼續啊！」

「唔係啩？」

「咁..今晚可唔可以食外賣啊？我唔想煮啊..」我說。

「好啦，今晚就放過你！」

雖然我不知道若我違抗她的命令她能拿我怎麼辦，但我是感受到她的用心，既然她有心，我也不好意思拒絕她。

「啊係喎，你點識做我份卷？」我吃飯時問小綸。

「以前學過囉，雖然隔咁耐已經有啲唔記得，但係果日睇一睇又好似記得番。」

「嘩..原來你都係個學霸。」我驚嘆道。

「好過你咁啦。」她又再挖苦我。

「睇住黎啦你！」

不知道為什麼，我的生活..好像起了一點點的變化。

接著這兩個星期，每一天回到家後除了打掃房屋外，便會到公園跑一會兒步，接著便到超級市場買些輕便的菜。

「好，今日就教你炒菜遠牛肉啦。」小綸說。

每天她都會教我不同的菜，由於只有我一個人吃，所以份量不需要太多。

她也倒是厲害，什麼都懂得煮，即使她只用說話教我，煮出來也挺不賴。

「嘩，譚仔你搞咩，呢排好似大隻咗喎。」阿晨說。

「我呢排秘密練緊功夫。」我在他耳邊輕聲說。

「屌，咩年代啊，仲有功夫學架咩？」

「你試下俾阿豪聽到你咁講，睇下佢打唔打你！」隔壁班的阿豪是個武痴。

「好驚啊，認真啦，其實你呢排好似唔同咗咁。」

「得閒去做下運動姐，成日瘦瘦弱弱唔太好嘅。」

「兄弟你終於開竅啦？」他突然抱緊我，小綸也在旁嚇得退後數步。

「喂..抖唔倒氣，咳咳，你洗乜咁大反應？」

「你唔明架啦，之前見你死蛇爛鱔咁，都唔知點幫你好。」

「我地一齊去做運動！叫埋阿峰！」他說。

「嗯？咩？」這時阿峰也回到學校。

「我地一齊去做運動啊，去唔去啊？」

「噢，好啊。」

「你班兄弟都幾好喎。」小綸說。

阿峰聽到小綸讚他們，也暗暗對她單一單眼。

這倒也是真的，在這間學校最大收獲便是認識他們倆，總是義無反顧地支持我。雖然也沒什麼值得他們支持。

感動
終於有故睇
利申: 你啲讀者過咗隔離睇金仔

對唔住啦 咁我同金仔冇得比嘅 人地高質咁多

放心
我仲係度
唔洗驚

感謝啊!!!!!!!

我係唔會走架樓豬

感謝大家！

番嚟了

推啊

「加油喎你。」阿峰阿晨走後，天凝在後面對我說。

「咩？」

「加油去改變自己囉，雖然唔知你為咗啲咩，但係見到你踏出第一步都戥你好開心。」

還不是為了你嗎…

「得米啦你！女神都咁支持你。」小綸說。

「嗯，我會努力，多謝！」聽到她的鼓勵也感到很有動力。

「你多謝我先啦！幫你咁多！」小綸在我身旁氣炸了說。

哈哈，真是小氣。但這個也是需要的，若不是她，我也未必能夠堅持到現在。

「有咩功課唔識都可以問我喎。」天凝說。

讀書這個問題..也真的是我的一個難關，畢竟我與書本已經脫了節。

「我一定會！」

「嘩你發燒啊？」回到家後，小綸大叫。

仲睇緊嘅揮下手啊

好啦，為咗你我再出下

我竟自動拿書本出來溫習，連小綸也嚇了一大跳。

「你係咪會幫我先？」我問她。

「好啦好啦，你要求到我實幫！」她說，真的挺感動的。

然後她便開始教我一些英文，我的程度太差，難一點的生字已不懂。

一些文法也被我弄得一塌糊塗。

「睇黎真係要花多少少時間去學..你啲英文真係約咗啲。」小綸說。

「你真係要救救我啊咁！！」

「盡量啦盡量啦。」

「Hi，做緊咩？」天凝突然MSN我。

「聽你講溫緊書囉。」

「咁聽話哈哈。」

「搵我做咩？」

「想約你囉！」看到這一句不禁耳頭熱一熱。

「下？做咩？？」

「你去唔去啊咁？」

我不禁躊躇了一下，不料小綸大叫。

「去馬啦仲諗！」

「去！」接著她控制著我的手回應了。

噢..send出了。

「喂！搞錯啊！」我吆喝她。

「我驚你諗到聽朝啊。」

「問題係你點可以偷睇人傾計？」

「啊..係喎哈哈，對唔住啦，下次唔睇。」

「咁話好架啦！禮拜六見！」天凝回應道。

「放心啦，我會傍住你嘅，唔洗緊張。」小綸說。

不瞞你們說..其實我十分高興！哈哈！

我2邊都睇

「喂？」

這是一個美好的早晨。

「嗯..邊位？」

我原打算跟周公大戰三百回合。

「我係天凝啊。你仲未起身啊？」

嗯？…糟糕！

「唔唔唔係啊！我..我起咗好耐啦，未開聲姐哈哈。」

「咁記得一陣一點喺尖沙嘴等啦！」

一點..一點？現在是幾點啊？

我看一看手機，已經是十二點十五分！

「小綸！小綸啊！」

沒反應..她竟比我更嚐睡。

我馬上作出梳洗，洗澡刷牙剃鬚根放在同一時間做，然後以9秒9的高速換好衣服，再把所需用品全放盡褲袋裏便出了門。

「呵欠..咩事啊，走咁快去邊？」在我跑往地鐵站時，小綸終於醒過來。

她拖著疲倦的身軀跟著我飄了起來。

「旨意你死得啦大帝，又唔嗌醒我！」

「啊係喎，哈哈。都唔記得你約咗女神。」真是的..

「咁幫幫你啦。」

她把我輕輕的一推，我又再度跑得快了點，不消一會兒，我便到了車站。

小綸將德仔輕輕一推
我就幫樓主輕輕一推

I love you

有文了
放學再追

推一下

小綸說過她的超能力會因應她所使用的能量而發揮不同效果。

瞬移本來是大傷元氣的功能，她不會隨便使用。但這種加快速度的能力卻費力少，但威力已十分大。

但即使不使用超能力，只要過度活動也會耗損能量，就好像上一次在課室搗亂一樣。

也因如此她其實使用超能力的機會其實很少。

結果我也是遲到了，第一次跟天凝約會便遲了十分鐘，這次真的糗大了。

「小心後面！」小綸突然又大叫。

我馬上擺出黃飛鴻陣式，以防小偷來襲。

「哈哈，你做咩？」

「啊..umm..歡迎儀式嘛，surprise？」shit！原來是天凝。

「啊..sorry嘛，我感覺到有人想拍你膊頭咁。」小綸伸著脷說，真不知道她是來幫忙還是幫倒忙的。

「傻仔，好surprise啊我，哈哈，我地行嚕。」真他媽的尷尬。

話說回來，天凝今天真的穿得十分美。除了把那頭頭髮放了下來，還化了個淡淡的妝。

一件海藍色的短襯衣，配搭一條牛仔短褲，露出一條修長的腿。

這身造型十分考功力，稍為矮一些或胖一點都不能穿著得好看。但配在天凝身上卻恰到好處。

「你今朝出得黎好急啊？」她問。

「唔係啊。」

「仲呃我，你睇下你件升裇衫啲紐，亂曬啦。」糟了，我還能怎麼掩飾呢..

「同佢講你特登嘅。」小綸說。

「我..我特登嘅。」

「唔洗呃我啦，明明你啱啱起身。」

「話佢聽變個魔術比佢睇。」

「真架，你唔信啊？我咁樣係想變個魔術比你睇。」

「下？咩魔術？」我也很好奇。

「叫佢合眼兩秒。」小綸繼續說。

「你合埋眼兩秒啊。」天凝跟著做。

「1、2。」她數著。

接著發生的事我也難以置信。紐扣居然自己扣好了！

「嘻嘻，搞掂。」小綸說。她也真是厲害，她只是向我的襯衣掃一掃。

「嘩，你點做到架？」天凝驚訝道。

「這是個不能說的秘密啊。」我說，說完我便跑走了。

「喂，衰人！」她追著我。

「唔好亂走啦，到啦！」

我們走進了一間戲院，原來她想看電影....

青山大巴，你快D入去

「入場囉。」她說。

「唔洗買飛架咩？」

「買咗啦一早！行啦。」

「等陣，我要食爆谷！」走了一半她又停在小賣部。

「食唔食得曬啊..」我們坐在戲院內，捧著大爆谷和汽水。

「係熟悉嘅爆谷味啊..好香好想食！」小綸說。

「你好耐冇黎戲院啦應該。」我在心默念道。

這個方法成為了我們在外的溝通方法。

「係啊..真係好耐..」

「話說我地睇咩戲？」我問天凝。

「那些年囉！我好想睇好耐架啦！」

我不禁緊張得心如鹿撞，她竟然跟我看這種愛情片。

「那些年？咩黎架？你做咩心跳咁快嘅？」小綸問。

「邊..邊有姐，你睇完咪知。」

電影開始後，天凝便屏息以待，很認真地看電影，期待著電影會帶來什麼衝擊。

在看著主角的中學時代，我也不禁把自己和天凝代入，畢竟我們也是前後座。

「唉啊，做咩唔表埋白啊！」小綸在一旁也十分投入，橫豎沒有人看到她，她可以盡情叫嚷。

「塞..塞..塞..」看到柯騰冒著雨失控地跑，天凝也看到落了淚。

我馬上遞上了紙巾，幸好我在匆忙中也沒有忘記準備。

推一個

幫幫樓豬推一個

你個名

而看到最後結婚的那一幕，我也被影響得起了一身雞皮疙瘩。

真的，只能用眼神護送喜歡的人出嫁，自己卻無能為力，這種感覺真的十分酸。

「好慘啊..」天凝和小綸差不多同一時間說出這句話。

不知我會否這麼不幸運呢...

「所以啊，做人一定要把握時機，蘇州過後冇艇搭啊！」小綸在一旁嘲諷我。

我立即用兇狠的眼神看著她。

「呵呵。」她笑著。

「啊，真係好好睇啊！」看畢後，天凝說。

「係囉，真係幾好睇。」不知為什麼，看完之後心裏有種難以形容的失落。

「之後去邊啊？」我問她。

「嗯.....我地去食野啊！」

「下，又食？」剛剛才清理好一桶爆谷啊..

「你女神原來係個食貨啊，呵呵。」小綸說。

我們到了尖沙嘴馳名的北角雞蛋仔，買了很多小食。

「你試下呢個魚蛋！」天凝把手上的魚蛋遞到我的嘴前。

我呆了呆，不懂反應。

「做咩啊你？呆曬咁？」

「冇..冇野啊 ！」我吃過魚蛋，她第一次餵我吃東西啊！

「洗唔洗啊你，面都紅曬。」小綸說，這不知是她今天第幾次嘲笑我了。

返左全日工有文睇
真係覺得好安慰

睇戲情節令我諗起中學ex又係咁樣呃咗我出去睇戲 仲要睇万刀甲套我的最愛

見到你留言都好安慰

嘩 咁大獲

吃過不同的小食後，我們到了不同地方遊逛，更拍了很多相片。

說真的，我還真的想像過那一刻我們是情侶。

「好多謝你啊，今日我玩得好開心！」我們在地鐵站分別時，她說。

「唔好咁老土啦你。」

「講真啊，你真係變咗好多，我喺你身上見到團火，keep住啊。」

我還是第一次聽到別人這樣稱讚我，還是由她說出來，我感覺這數星期的努力沒有白費！

「嘩，佢讚得你好緊要喎。」小綸說。

「係啊，我都嚇親。」我回答小綸。

「我會繼續努力架！為咗你呢句。」我跟天凝說。

「好！加油！我走啦。」她說。

「你得米啦！今日咁順利。」天凝走後，小綸說。

「唔知啊，希望啦..不過都多謝你嘅，幫我咁多。」

「咁好口？」

「咁我收番囉！」

「超，小氣鬼！」

回到家後，小綸說很想聽一首歌，不斷要求我播給她聽。

「做咩咁想聽呢首？」我問她。

「我覺得好似頭先套戲啊。」

「係咩..」

我一邊聽，一邊看著歌詞，也真的挺合適的，比起那些年更合適。

//狼來了 將一顆痴心吃掉了 我沒法預料這一個後果
明明仍在歡笑 不消一秒盡碎掉留下你的容顏 在思憶中捉弄我
狼來了 天空的星星退避了 我沒法入睡傷心痛楚
緩緩地淚乾了 昨日的愛亦棄掉 如讓我可重頭 是否可不必再錯
錯錯對對錯錯反覆經過 就像是現實定必出錯 反覆的反覆的追憶 珍惜的惋惜的可惜的幾多錯
為何甜夢每朝驚破 怕是我本身太情多 怎麼我 卻妄想天天真真的簡簡單單的愛過//

到了星期一，竟讓我收到個很令我震驚的消息。

諗起都覺得好奇怪 後尾先知佢想追我

莫非天凝轉學

但係後來都係..

唉 唔好再講 已成過去

咁主動既女仔
又令我諗起隔離gay廉既bobo

我都未睇果個

「將尋日嘅通告傳上黎先！我而加收！」一朝早，女班長便叫嚷到。

女班長的名字是姜梓如。

這個名字看起來也挺典雅，但它的主人卻是位相當雄糾糾的女生..我是只性格上。

她性格十分粗豪，也十分爽快，也十分暴躁，也十分擅於交際，這種性格在我們學校，甚至整個社會都十分吃香，因而受到我們班歡迎。

而最重要的是..她也是個大美人。

聽起來很矛盾是吧，美人不應該是斯斯文文的嗎？

你這樣想就錯了，當年周星馳電影也說過，誰說高手一定高大靚仔？

話說回來，我們學校也十分多美女，特別是我們級。

天凝、阿如、汪映霖，還有我們班的阿晴也是級上響噹噹的美女。

當中以天凝和汪映霖最為出眾。

「嘩，你用緊邊隻洗頭水啊？好香喎。」這時的阿晨又再挑逗班上的女生。

突然一個粉刷以時速一百公里的極高速飛往阿晨，直墜他的腦袋。

「啊噢..」小綸看到也發出這樣的聲音。

「凌志晨，你聽唔撚到啊？交通告啊！」原來是女班長幹的好事。

不知道為什麼，阿如十分百分萬分討厭阿晨。

「痴線架老姜！交遲陣洗死啊？」老姜是阿晨對阿如的稱呼，他覺得阿如就像一塊炆薑，因而得名。

快d睇啦
gay廉既故寫境同個情都好有feel
建議樓主可以學下
btw唔好學佢既sad end

有冇巴打去書展

lm

屋企wifi壞咗

9日都無文
棄故算

自
等故

「啊，好攰啊！」

「攰咪休息下囉，你都進步唔少啦。」小綸說。

這一刻的我又再次溫習中，透過小綸不斷的幫助，我已逐漸趕上學校課程。

「好，等我聽下歌先，有冇咩歌想聽？」我問她。

「嗯…張學友啦！」

想不到她會喜歡張學友。

我播放了張學友的Life is like a dream，並播放了我最喜愛的講你知。

「呢首咩歌黎架？未聽過嘅？」

「搞錯啊，呢首咁出名都唔識，仲話係Fans。」

「笑話！我最鐘意張學友，佢啲歌冇可能未聽過。」

「呢首叫講你知啊，佢自己作架。」

「嗯…真係未聽過。」

「等陣！我知點解你未聽過啦。」我突然靈光一閃。

「可能呢隻碟出之前你已經…」我說出我想到的可能性。

「嗯…可能啦。」她變得有點黯然。

「你介唔介意講下你幾時死？」我問她。

「我啊…大概2003年啦。」

難怪她不認識這隻2004年出的碟。

「你係點死架？」說真的我到現在也不知道。

「我…我…我係…呃！！頭好痛！」她突然狀甚辛苦般按住頭。

「好啦好啦，你唔好諗住啦，我地傾下第二啲啦。」我說。

「嗯…」隔了一會兒後她才舒服了點。

2003年發生最轟動的事應該是那2件。

兩大巨星張國榮及梅艷芳的殞落。

「你除咗張學友仲鐘意咩明星啊？」

「嗯…張國榮同黎明囉。」突然一陣幸福感從天而降。在韓風橫行的時代竟能聽到這些答案。

啊…我應該找回重點。

「噢…你知唔知張國榮已經…？」

「已經咩啊？」她很緊張地問。

焗用電話打住先

哥哥

樓豬我番黎啦

仲未有文

我有冇睇錯 係西野七瀨

對不起啊，冇咩文俾你睇

做咩

唔緊要啦樓豬 我會等你出架嘛 忠實fans

「嗯…冇野啦。」不知道為什麼，我感覺她聽到之後會很不開心。

不知道為什麼，我不想她不開心。

但總算可以大概知道她離去的時間，是大概1-3月左右。

「咁你平時鐘意做咩啊？」我問。

「我鐘意聽歌睇戲跑步！不過而家飄下飄下仲多過跑啦…」她說。

「嗯…咁等我每日都同你去跑下步啦，但係你真係要跑喎，唔準飄。」

「唔洗溫書果陣就陪你聽下歌睇下戲啦，呢幾年應該好多戲你冇睇過架啦。」

「好啊好啊好啊！多謝阿浩！！」她興奮得跳來跳去。

家中的燈也跟著又開又關。

「好啦好啦，啲燈冇罪架，你咁樣會燒曬。」

「嘻嘻。」大概我只能這樣滿足她吧。

又到了另一日，我再度不爭氣地遲了起床，又快要遲到。

「唉，我再幫幫你啦！」小綸說，說罷我便裝上了飛鞋般，像風一樣的往學校跑。

「有冇次次都咁準時啊…」到了學校後，那個經常擺臭臉的訓導主任也不禁挪榆我一番。

「點啊你，仲頂唔頂得住？」我問小綸。

我看見她也喘氣喘個不停，她這次用的能量也好像真的多了點。

「冇…冇野掛，嗄，嗄，我瞓陣就可以啦。」說罷她便回了項鍊休息。

之後我亦走回課室。

「嗯？」怎麼了，為什麼好像有人在偷看著我似的？

但我也沒有多理會，上課要緊啊！！

你竟然睇小弟嘅故啊 好感動

好多謝你！！

究極忠實fan屎報到

一直無聲支持緊你

推
樓主出多啲文啦

經過見到，幾好睇

慢左小小喎

唔好意思啊 個wifi一整翻好就會出

等你

新讀者lm幾好睇

「喂，譚仔早晨！」阿峰看見我便跟我打招呼。

「早晨。」

「小綸呢？」

「掛住佢啊你？」我問。

「痴線，我奇怪姐。」

「喂，借過啦！阻撚住曬！」

「條路你架咩，點解要借俾你？」

此刻，阿如又再跟阿晨鬥嘴。

「快啲啦！死柒頭！」

「哈哈，佢地好搞笑啊。」小綸說。

「咦，你唔係要瞓教咩？」

「佢地咁嘈點瞓啊？」

「都慣曬啦，唔知以為佢地撈亂骨頭。」阿峰說。

「可能佢地有成為情侶嘅潛質添。」我說。

「譚仔啊..」

「嗯？」

「鐘意一個人係點架？」

「下，見到佢會心如鹿撞，會為咗佢改變掛。」這也只是我小小的經驗，我還沒有猜得很通透。

「你有鐘意人啊？？」小綸長駒直入，殺阿峰個措手不及。

「你唔洗瞞啦，條友識讀心。」我解釋。

「係嘅...我鐘意咗阿兒。」

「哪尼？！真的嗎？？」我十分驚訝。

「衰仔，估唔到你唔聲唔聲都..哈哈哈。」我笑他。

阿兒是天凝的好朋友，經常出雙入對，身材比較矮小，但勝在嬌滴可人。

「你地兩兄弟溝人地兩姊妹…我冇眼睇。」小綸說。

但比較棘手的是..阿兒是藤天龍的妹妹。

「你地會幫我架可？」阿峰問。

「兄弟叫道實幫架。」我說，兩脅插刀嘛。

「嗯..我見你對我幾好我就幫下你啦！」小綸也很爽快地答應。

「多謝你啊 ！！」阿峰開心得快哭。

「唉，我就黎變紅娘架啦！」小綸說。

感謝啊！

過埋聽日！聽日有人整wifi

冇數據咩

唔知樓主記唔記得我呢
留咗各咁耐終於記得睇

我等你架樓豬

記得啦梗係

「啊...天凝啊，一..唔一齊食Lunch啊？」

小息時，我戰戰兢兢地問，雖說是有目的，但還是十分害怕。

害怕她拒絕我，害怕計劃失敗。

「啊…但係我…」

不是吧，你要這麼絕情嗎？

「我要同阿兒食喎。」

幸好幸好！還在計劃之中。

「唔緊要啦！我拉埋阿峰咪得囉。」

「下…喂！」阿峰和阿晨同時叫出來。

「咁突然啊…我未準備好啊。」阿峰輕聲跟我說。

「呵呵，怕醜喎。」小綸取笑他，終於取笑的不是我。

「喂！」阿晨繼續叫嚷。

「阿兒你可以嘛？」我問。

「嗯，得啊！」然後她露出動人的微笑，難怪峰哥也敗在她的笑容下。

「喂！咁我點啊！！」阿晨繼續叫嚷。

「你食自己啦，咁多女，嘻嘻嘻。」我笑道。

「兄弟喎！」

「係有啲計喎。」小綸稱讚我。

「跟得你多嘛。」我說。

「但係下次可唔可以通知聲呢？」阿峰說。

「問得你黎不如直接問佢。」小綸說。

「冇錯啊！」

「要大膽啲啦峰峰！」小綸繼續說。

「你地夾擊玩曬啦。」

「做咩你地好似傾緊計又好似唔係嘅？」天凝突然探頭來問。

推
收完工睇樓主啲故特別舒壓

咁誇

「吓..哈哈哈，啊..」我跟阿峰面面相覷，不知如何反應。

「我地玩緊搭錯線啊！」我說。

「啊，係啊係啊！」阿峰馬上附和。

「下，搭錯線係咁玩架咩？」

「欸，規則呢啲野好彈性架姐，譚仔可？」

「係囉係囉，哈哈..」

「古靈精怪，都唔知你地做乜！」幸好也混了過去。

「嚇死！」我默念。

「呢啲生活係咪好刺激呢？嘻嘻。」小綸說。

「激你個頭啊！試下你做我，我做你啊！」

「超，我咁醒，怕咩？」真是隻自大的小鬼。

讓我介紹一下，這樣吵吵鬧鬧，樂而不疲的時光，叫做校園生活。

「咦，我地好似第一次一齊食飯喎，哈哈。」我在吃午飯時對他們說。

我跟阿峰相鄰而坐，天凝和阿兒皆對著我們坐，這樣的方式..有點兒像是相親。一場攻防戰也稍稍展開。

隔了一會兒，天凝才緩緩吐出一句：「係..係囉。」

「係囉」？？沒別句了？我示圖以說話淡化此刻的尷尬，但好像令氣氛更為死寂。

「喂，做咩啊你地，啞咗咩？」小綸問，她當然也在場，還起了關鍵性的作用。

「唔知講咩好啊…」

「問下佢地啲野啦！」小綸又再擔當軍師。

「阿兒啊，你平時鐘意做咩架？」我硬著頭皮問。

「佢鐘意睇書架。」小綸說。

「我啊..鐘意睇書同聽歌啊。」阿兒說。

「嘩...」我跟阿峰同時輕輕地嘩了出來，我們均驚訝小綸的能力。

我已漸漸不了解她還有什麼能力還未施展。

「嘩咩啊？」天凝和阿兒問。

「冇啊，好少可仲有女仔咁文青姐。」我說。

「嗯？佢鐘意嘅歌手係孫耀威同張..敬軒？邊個係張敬軒啊？」小綸問。

她不認識張敬軒也不足為奇，當時的他還只是初出茅廬的新人。

「你鐘唔鐘意張敬軒啊？」得知這訊息我當然不會放過。

「好鐘意啊！佢啲歌好好聽啊！」

「阿峰都好鐘意聽架！」我用手臂頂一頂撞他，他才懂得作反應。

「係啊係啊，我好鐘意佢首思前戀後架！」

哇靠，師父你是來亂的吧...

「哈哈，呢首係孫耀威架喎！」阿兒說，我想他只顧思考小綸的說話而搞錯了。

「啊..係喎係喎！哈哈！」

「不過我都鐘意孫耀威架！！」

幫你推下

我會勤番啲出架啦

張敬軒

好耐無留言
係紙言追緊 見到小霖個名好掛住佢

welcome back 小霖我係唔會走數架

推
但係好慢

「喂！」上課時，天凝用原子筆戳一戳我後背，好像自從看過那些年後，她便經常有意無意地戳我。

「點啊，又篤我？」不要以為我很不耐煩，我只是在裝，我可是十分樂意的呢。

「你好認真聽書咁喎。」

「聽聽下又幾有趣咁，咪聽下囉。」

「就黎考試有冇信心考好啲先？」她突然問。

「要考得好過之前根本冇難度，我以前都冇努力過。」

「咁..好過我呢？」

「咁有啲難度喎。」她雖不算級上最頂尖的，但還是不可少覷的。

「唔難邊值得你譚大少挑戰啊？」

「超，讀咁叻有鬼用，十年後我連LOG係咩都唔會知，我都仍然可以生存得好好。」這一刻我倒覺得自己有點像柯震東..好吧，其實是幻想。

「試下啦，最多你有三科高過我就請你食飯啦！」

「你好想同我食飯啊？」我問。

「咁你食唔食呃？」

「殺你！」

「擺明益你啦，你科數已經當一科。」小息時小綸說。

「都唔係架，我有好多都仲未上到手。」

「係？咁睇黎我chur得你未夠盡喎。」

「嘩屌，你連chur字都識？」

「哈哈，跟得你多，啲潮語都update埋。」

睡前一推

好睇

多謝多謝

有咩意見都可以提出

比番小霖我

對對對

Chur

very正 加速

出文出快啲

其實我現在上課時仍然有很多不明白的地方，特別是英文科。

「He..he deserves..」上英文課時，我又再被它們難倒。

「He deserves this honor .即係佢應該獲得呢個榮譽。」幸好有小綸不斷在旁教導，甚至翻譯。

此情況在經濟課上亦然。

「啊…好難啊，究竟係AD升定Y升？」

「有邊位同學可以答我幅圖應該點畫？同埋點解？」阿SIR問，千萬不要問我…不要不要假設我知道！

「譚浩德同學，你一定知嘅！」shit..

「AD升。」小綸說。

「哎…AD升..」我照辦煮碗。

「因為投資多咗所以I升。」

「因為投資..多咗…所以I升。」

「然後AD就..升。」

我說罷後，整個班房皆鴉雀無聲。

「做咩靜曬啊佢地..」小綸問。

「我都唔知…」

「答啱咗啦！」阿sir突然吶喊起來，全班隨即歡呼聲四起。

「woww，譚仔真係勁咗好多！」我好像聽到這種讚美，心也不禁戚戚然。

天凝也從前面座位轉身看著我舉了大姆指，獲得她讚賞才是最大的動力。

「你咁開心做咩姐？」小綸突然問。

對了，我那麼開心幹什麼？又不是我自己答的，一時被名譽沖昏了頭腦。

但也激發我的一點點鬥志。

「下次我一定會自己答到！睇住黎！」

「好啊，我都希望你有呢日。」

這些情況在日常的上課時間多不勝數，但縱使放學後，她也不斷為我增值。

我也不知道為什麼她那麼用心，但我真的無言感激。

「震..震」當我在溫習的時候，我的MSN震了震。

「點啊趙天凝小姐？」

「我又唔識啲數想問你，哈哈。」

「問啦。」

「點解....會....」

如是者，談完數學我們又談了不少閒言話語。

「傾得咁開心你都唔洗溫書架啦。」小綸貌似有點不滿道。

「哎呀..放陣假都得姐。」

「欸，你鐘意啦。」

「係喎，你..」我別過身看著小綸，赫然發覺..

「點解你好似好殘好攰咁嘅？」我問。

「你知唔知幫你溫書好費精力啊..？」

「我知我係蠢...」

我們互相看著大家，彼此一言不發，就好像時間凝結般。

不知不覺間我看著她的眼神有一種顫一顫的感覺，像通了電似的。

「虛！作死你啊，望到人眼都定曬！」她對著我大喊，然後便很快回到項鍊裏。

我呼了自己一巴掌，我不能對她有非份之想，我喜歡的該是天凝啊！

一定是我在胡思亂想。

黎料喇，黎料喇

係開始有少少嘅
唔係會有種停滯不前

有冇甜

開始嚟料

我個小霖呢

「啊…死啦，聽日就考，仲有好多未溫好點算？」我抱怨道。

「咁你不如瞓啦，抖足精神好過。」小綸說，不知怎麼，她對我仿佛變得十分冷淡。

一早起床回校，整段路程皆坐立不安，不安感籠罩空氣周圍。

「你定啲啦，吟吟噚噚咁。」

「定唔倒啊，好驚啊大佬。」

但其實我也不知道自己在怕什麼，或許是因為這次考試真正考驗的是我在這段日子的特訓成果。

「You may now start..」監考老師宣佈開考，我們也把試卷打開。

「啊…咩題目黎架？」今天考的是中文科，那些題目壓根兒不知道是誰想的，如此的抽象啊..

我不斷在思考題目，想著想著..竟然睡著了。
.
.
在宣佈收卷的時候，我才恢復了意識，試卷竟然又被填好答案了。

一定又是小綸的好事….

「譚仔，你識唔識做啊？」考完過後天凝問。

「嗯..唔太識啊。」

「唔緊要啦..仲有其他科。」

「我地遲啲一齊溫數啊，我想你教我。」

「下…」

「你唔得啊？」

「好啊。再約時間啦。」

「好啊好啊，今晚MSN再講！」

其實我不是在猶豫，而是心不在焉。是為了小綸…

「你醒啦？」回到家後，小綸才醒過來，剛才上我身的能量消耗過多。

「嗯….」

「頭先點解又上我身？」

「我見你又唔識..」

「唔識咪由我囉！點解你要咁多事姐？」我大聲地呼喝她。

「係啊！我多事啊，我多事唔想你喺女神面前失威，我多事唔想你升唔到班！我衰曬得未啊！」

「就算拎都好高分又點？都唔係我自己爭取嘅！我又點可以接受呢啲虛榮？」我理直氣壯道。

「我..你鐘意啦！」說罷她便回到項鍊，整晚沒有再出來。

其實我知道她的出發點是為了我，但這次的方法真的錯了。

更令我自責的是，仿佛自己的努力已付諸東流，原來一直以來的努力還是不足夠，我氣我自己的愚蠢和無能。

這是我第一次和小綸吵架，也是第一次真正一個人在這間屋過生活。

還是會有一點兒寂寞。

「HIHI！！」過了一會兒，天凝便在MSN找我。

「Hi..」現在我其實沒甚麼心情。

「你唔開心啊？」天凝問，這樣她也知道？

「啊..冇啊，點解咁問？」

「你唔知人打Hi嘅時候唔同方法都反映緊佢地果陣嘅心情架咩？」

「下？真架？」我問。

「假架，咁你都信，哈哈。」

「車！」

「好啦，入正題啦，聽日放學溫得唔得啊？」

「哦，好啊。」

「喺邊到溫？」我接著問。

「學校Café啦，夠舒服啊！」

「好~」

到了第二天起床，小綸已經坐在客廳看電視。

「早..早晨。」我尷尬地跟她打招呼。

「早晨。」依舊那麼冷淡，應該還未生氣完吧。

接著我便去梳洗，然後便出門口，豈料出門口前…

唔知點解，我都睇過其他故
我都係覺得樓主寫嘅故最啱我口味

利申: 想知樓主中文作文攞幾？

4咗

1日出多少少啦

盡量

一日一推

「喂。」她叫住我。

「嗯，咩啊？」

「放低條鍊啦，我今日想留喺屋企。」

「下？」我有點愕然，她竟會提出這樣的要求。

但我還是照做了。

「wow，少有喎，今日得你一個。」一到學校，阿峰便拉著我說。

「有幾少有？」

「日日小綸都喺你身邊飄黎飄去架啦！」

「日日小綸都喺你身邊飄黎飄去架啦！」

「日日小綸都喺你身邊飄黎飄去架啦！」

這句說話在我耳邊不斷縈迴，阿峰說得對，這數個月，她都無時無刻在我身邊出現，她已成為我生活的一部分。

「唔好講啦，考試啦！」

「喂！」她又再用原子筆戳我。

「加油啦！今日係你最弱嘅英文！」說罷她又再笑一笑，很溫暖的笑容。

但不知為何我卻感受不了。

「嗯，你都係。」

開卷後，我很沒有安全感，懂得做的題目也沒有信心做。

我停了筆一分鐘，整理一下思緒，想一想小綸平日教的技巧。

然後再做試卷，果然順暢得多。

最後幸好也總算順順利利完成。

「行得未啊？不如去食野先？」考完後天凝便說。

「噢..好啊。」

推推推 推到小霖出番黎

我幫你手

露下面都得嘅

露下面

出吓場

「想食咩啊你..喂，喂！」

「吓，咩..咩啊？」我不知不覺入了神，連天凝叫我我也聽不到。

「做咩啊你，神不守舍咁？」

「冇，仲諗緊頭先份卷之麻，哈哈..」

「考完就算啦，人要向前望啊嘛。」

「咁都係嘅..」

整頓飯，天凝不斷說著不同的話題哄我，這真的是第一次她對我的主動。

然後我們便回到學校的café 溫習，卻想不到看見阿峰和阿兒也在這。

「哦..Hi..」我們不期而遇，既沒有驚喜，反之十分尷尬。

「阿兒！你地都黎溫書啊？」天凝馬上走過去。

「嗯！阿峰有啲數想問我，咪幫下佢囉！」想不到他那麼進取噢。

「咁一齊啦！」

所以整個下午我們都在這裡研究不同的數學題目，氣氛相當愉悅，但卻反映我心愈加空虛。

溫習完後，我迫不及待地跑回家，她一個人在家，一定比我空虛很多很多倍！

「小綸！小綸！」我回到家後，只看到家中一片混亂…

小綸

pish

「阿..阿浩..」她軟弱無力地，攤在沙發旁看著我。

這是用了巨大的能耐後的模樣，我相信是這樣。

「做咩啊你？點解會咁嘅？」我問。

「頭..頭先..」她嘗試解釋剛才所發生的事，但她一開口已經昏過去。

我半跪在旁邊，只能看著她睡，卻什麼也做不到，甚至於最基本的觸摸一下她也做不到。

我把地上的雜物收拾好，把一些破碎了的物件丟掉，把屋子還原整齊。

接著便把衣物放進洗衣機洗，洗澡過後便打開冰箱，看看有什麼可以煮。

看著冰箱的食物，我頓了頓，倏忽想想，若不是小綸這幾個月的陪伴，剛才做的事，無論是打掃，洗衣，甚至現在煮晚餐，都不能那麼熟練，那麼順暢。

這一切都是她帶給我的，她已逐漸成為我生活中不可或決的一環嗎？

當我口叼著意粉的時候，突然聽到一聲..

「阿浩..」是小綸，她終於醒來了。

「你醒啦！」我馬上跑到沙發旁，看看她有沒有要緊。

「嗯..」她慢慢撐起她的身體。

「冇事啊嘛..？」我問。

「冇..冇掛。」

「發生咗咩事啊？點解間屋亂曬嘅？」

「頭..頭先有兩個黑衣人，著到好似Men In Black咁，唔知喺邊到竄出黎，好似想捉走我咁。」

「吓？認真架？」我不敢相信。

「之後我就反抗，用咗好多能量先阻止倒佢地炸…」

「但係佢地話一定會番黎搵我..」

這是在搞什麼啊？在拍電影嗎？竟然有人知道小綸的存在？還像MIB似的？

「你地打起上黎啊？」

「係啊..差啲就俾佢地捉咗啊……」

聽到這兒，我突然有一種很強烈的自責感。

我不應該把她獨自留在家中，即使是她所要求的，我不知道我能否保護她，但我一定會竭力去做。

「小綸啊！」

「嗯？」她瞪大她那雙水汪汪的眼睛，無邪地看著我。

「你以後唔可以離開我半步！」我說，我不能讓她再受到傷害了。

「吓..我唔想同你一齊喎！」她說，難道她還未生氣完嗎..

但我不能再讓她耍任性了，我馬上把項鍊帶回頸上。

「你冇得揀！」我說。

「喂啊！好茅啊你！」她鼓起鰓說，十分可愛。

「No Objection！」

我曾經以為，我真的可以保護她，但原來我這想法是錯的。

小霖幾時出黎露下面

「咦，綸姐，你返來嚕！」隔了幾天，是考數學科的日子，一回到校，阿峰便嚷道。

「掛住我呢！」

「邊有譚哥仔掛啊，果日考英文佢三魂唔見七魄咁，人地就唔知咩事姐，但逃唔過我對眼嘅！」

「收啦你！」我馬上說，然後望向小綸，當她也看過來的時候，我們眼神對望的一剎那便立刻避開對方視線。

「咩三魂唔見七魄啊？」阿晨突然走過來問。

「冇..冇..冇嘢啊！」我們心虛說道。

「喂！我忍夠你地啦，做咩呢排好似好多嘢瞞住我啊？係咪兄弟啊？」

阿晨便是這樣的人，經常把兄弟二字放在口邊，但他不是得個說，他為人真的十分重道義。

「收聲啦凌志晨！唔洗溫書啊人地？」阿如又再鬧阿晨。

「關你鬼事咩炆薑，數學都唔知你溫乜春。」

「既然係咁..我地都無謂再瞞你。」我裝作很凝重的說。

「下，你真係要講？」阿峰問。

「係。」我堅定的說。

「好啦，咁你講啦。」他一定以為我想說出小綸的事。

「其實..阿峰鐘意咗阿兒。」

「嗯..喂！！譚浩德！咩料啊？」阿峰也反應不過來。

「仲唔俾我報番頭先嘅仇！嘻嘻！」

「吓？？！認真架？我都估到你地有唔妥架啦！」阿晨說。

「屌，你收聲未啊凌志晨？」阿如又咆哮道。

這次阿晨睬也不睬阿如，接著道：「你兩兄弟鐘意人地兩姊妹，好嘢啊！」

為什麼這句話那麼熟悉？

「我講過啊嘛，死蠢！」小綸作狀敲我的頭說。

「係喎，哈哈。」我回應她，也順作回應阿晨。

而阿峰，一直因為我把他的秘密說出而憤憤不平。

Live

跟得好貼

新讀者 加油巴打
好好睇
希望唔好sad ending

未知架

過多一會兒，我們便收拾好心情，準備考試。

「嘩，今次份卷邊個出，咁易嘅？」考完後我不禁問。

豈料仿佛踩到不少同學的底線，換來不少仇視的目光。

「咁易囂架你？」小綸也不屑我的態度。

「好有信心咁喎！」天凝說，她仿佛永遠也很支持我似的。

「OK啦，都唔太難咁。」

「唔好咁得戚啊！我都識做，唔好以為你實高分過我！」

「你咪繼續潑我冷水，我唔會咁易屈服！」

「咁樣嘅譚浩德夠有決心，我鐘意！」

「我鐘意！」我的腦中不斷重複著這句說話，她是說她喜歡我嗎..

但她仿佛知道自己說錯了話似的，臉兒也泛起一陣陣腓紅。

「啊..食飯啦好冇啊？約埋阿兒同阿峰？」她問。

「嗯..你都睇得出佢地..？」

「梗係睇得出啦，阿峰係有機會嘅，嘻嘻！」

「咁門口見啦，我去一去廁所！」她說，說罷她便提起書包走了。

「哧，傻婆。」

我還在回味剛才那砰然心動的時刻。

「係啦，小綸！喂，喂。」

「下？做..做咩啊？」

「你做咩啊，發曬吽哣咁。」

「冇.冇嘢啊，有啲攰姐。」

當時我對這不以為然，繼續沉醉在當下的快樂。

然而，吃過午餐回家時…

push

推推推

Push

「好啦，咁遲啲見啦！」吃過飯後，天凝和阿兒一起走，而我和阿峰也往同一條路走，因此我們便在餐廳分別。

「Wow！終於得番我地三個啦！真係第一次。」阿峰說道。

他說的三個，當然是指我們和小綸。

「阿峰，你頭先表現都唔錯喎，同阿兒咁快咁熟啦？」小綸說著。

「嘻嘻..其實唔係我進取啊，只係同呢個女仔相處真係好舒服，好自然就溝通到。」

「嘩，你啲口水滴曬落黎啦。」我取笑他道。

「邊有…邊個？」上一秒的歡笑未止，下一秒阿峰卻嚴陣以待。

「咩..咩事啊？」我不明所以，因而問。

「係上次果兩個人啊…」小綸說。

「吓，邊到邊到？」我一時反應不過來。

「後面。」相反阿峰卻一派認真的，好像十分熟練似的。

「好嘢啊，竟然發現到我地存在。」黑衣人緩緩步至，小綸和阿峰皆皺起眉頭，而我卻只是一頭霧水，不懂反應。

「你地係邊個？」阿峰問。

「你冇需要知，不過你好似都唔簡單喎。」黑衣人甲說。

阿峰到底有什麼能耐呢？他的身份好像很神秘。

若他是普通人，現在根本不能如此冷靜…對，我現在其實方寸大亂。

還說要保護小綸，真的是天方夜譚，貽笑大方。

「你地係黎捉小綸嘅？」阿峰問。

「係。」他們很爽快地承認。

「咁就過咗我呢關先！」阿峰擺起陣式，好像要打架似的。

奇怪的是，周遭的人好像看不到我們似的，還是各有各行似的。

一入嚟就有文，正

一陣仲有，等一下

你話架

我好少走數

「有冇人可以解釋一下..而家發生緊咩事？」我知道我現在問這個問題好像很不合時宜，但我真的想知道。

「我一陣話你知啦！」阿峰分身不暇地說。

只見黑衣人甲以高速向我衝過來，而黑衣人乙亦緊隨其後。我反應不及，只伸出手去擋。

隔了數秒後，我才放下雙手去看，只見小綸和阿峰均在抵擋著兩個黑衣人。

阿峰更以重拳向黑衣人甲肚子擊向，轟得黑衣人的一個遠飛。

黑衣人乙馬上取消攻擊，並迅速帶走了阿甲。

頃刻，當下仿佛甚麼事也沒有發生，不，在路人眼中壓根兒沒有發生任何事。

若不是親眼目睹，還真的不相信竟能有這樣的事發生。

這也樣我不禁思考，在日常生活中，是否也會有不同事情發生中，只是我們太平凡，因而用肉眼不能看見罷。

至少遇見小綸已是不可思議了。

超展開

「好啦，可以講俾我聽咩事未？」現在我們仨都在我的家中。

「佢地係黎捉小綸…」阿峰說。

「我夠知啦！咁佢地係邊個？點解要捉小綸？」我語帶激動地問。

「你冷靜小小啦！」小綸在旁規勸我。

「其實我都唔太肯定，我可能要遲少少先話到俾你聽。」然後阿峰又問了小綸有關上次黑衣人在我家搗亂的情況。

「咁你呢？你到底係咩人？」我肯定他的身份殊不簡單。

「等我搞清楚咩事再同你講啦！」

「屌，你咩都唔知咁你上黎做咩？」

「我上黎係問小綸嘢。」

「小綸啊，你知唔知自己係點死？」

「佢唔知啊！做咩？」我替了她回答，我害怕她會像上一次般突然頭痛。

「我唔知點解淨係對呢樣冇咗記憶…」

「可以嘅話…幫佢搵番呢段記憶，可能對佢會有幫助。」阿峰說。

觸碰她最痛的回憶…我應該這樣做嗎？

「你應該！如果係為我好嘅話。」小綸說。

「好啦，我走啦，你地..有咩嘢就自己搞點啦。」阿峰說，你這是什麼意思…

他走後，只有我們兩個，反而氣氛變得寂靜，雙方皆不知道該說些什麼。

搬來那麼久，從來也沒有試過這樣的。

有文03 年頭除左SARS仲有咩

淨係個SARS都夠攞命

「你..冇嘢啊嘛？」她問。

「我？可以有啲咩？」

「我諗你都冇諗過會遇到啲事吧。」

「其實你有諗過咩？」我問。

「冇..」那她倒真的適應力十分強，遇到這樣荒謬的事還處變不驚的。

但之後又換來長久的寂靜，只剩下電視的聲音。

「係呢，你屋企係點架？」我問，我打算從這方面入手，幫她尋回那段失去了的記憶。

「我屋企…係個四人家庭，除咗父母之外，仲有一個家姐。佢地都好錫我架！」

「咁睇落都幾幸福啊..」

「但係我都無法再享受呢種幸福啦..」她很黯然地說，這一刻的她..也蠻可憐的。

「咁你住喺邊架之前？我地去果到睇下！」

「九龍城啊，不過隔咁耐，佢地應該搬咗啦。」

「唔去又點知呢？我地聽日就去睇下！」

「唔得啊，你要溫書啊！」

「係喎哈哈，咁我考完先同你去啦！」

「好啦，努力啦你。」

只是三言兩語，又好像把我們之間的隔閡摒除了，但不知為何，我們仿佛不能像當初般單純地玩鬧。

一星期以後，我把選修科也考完了。

對於這次的考試，我只能說是無愧於心了，我也逐漸明白那些電影的男主角，為什麼那麼努力唸書，只為了那虛無縹緲的約定。

努力本身不是為了約定，而是為了，與你訂下約定的人。

「好啦，準備好未啊？」我站在九龍城廣場面前，問著小綸。

她深呼吸了一口氣，便點了點頭。

「咁行啦。」

憑著小綸依稀的記憶，她把我帶到她舊屋附近，畢竟她已很久沒去到那裏了，很多地方已面目全非。

「等陣！」當我們走到了轉角位時，她喝停了我。

係文呀 哈利

係台灣都支持你

推返個先
冇棄文㗎

好緊張呀

多謝各位

加油

live

文呢？

「做咩啊？」

「索..索..索..」只見小綸突然哭了起來。

「媽咪…」

「媽..媽咪？邊到啊？」我被她的舉動嚇倒，頓感手足無措。

她緩緩地指向從大樓步出的中年女人，那女人的臉上盡是憔悴，只看一眼也感受到濃濃的可憐。

更何況是小綸，那種想見不能見的悲痛肯定比肉割還要痛。

「點啊..洗唔洗跟上去？」我問。

「唔洗住…我地走啦我地..走啦好嘛..」小綸逐個字艱辛地說出來，讓人聽得一陣陣心疼。

「好好好，我地番去先啦。」

不知過了多久後，她才把心情平伏。

「冇嘢啊嘛你？」

「冇..冇啊，咁耐冇見屋企人，一時忍..一時忍唔住姐，哈。」到了現在她還在死撐，真的十分堅強。

「其實佢地以前好錫我架，我諗我離開對佢地傷害一定好大..」

「我細佬而家應該有你咁大啦，個百厭星以前就最鐘意痴住我...索..索..」說著說著，她又再次哭了，而這一次，她哭得更傷心，更斷腸。

而我卻只能看著她哭，一些安慰的說話我也說不了，我不知說什麼去安慰她。

我情不自禁地伸出了手撫摸著她的頭，其實我什麼也捉摸不了，但那種感覺不知為何很實在，好像真的摸著她似的。

樓主ho ball

Pish

就黎過12點變聽日

「唔好喊啦，再喊就唔係果個堅強嘅小綸啦。」我說。

「乜你覺得我真係好堅強咩？」小綸最後拋下了這樣的一個問題。

「好啦，都攪咗你成日，你快啲去沖涼啦。」她說。

「嗯，咁你早啲瞓啦。」

在洗澡的時候，我不斷在思考小綸的問題。

難道她一直以來在我面前的形象都是裝出來的嗎？

是因為對我仍有戒心才把內心的自己藏起來？

「喂！」我在MSN找天凝，但只是碰碰運氣，或者她已睡了。

「點啊？」想不到她又應了我。

「你係真下線定假下線架？應得咁快嘅？」熟悉MSN的，也知道可以把自己的狀態改為下線。

「你估下，哈哈。」女人，就是喜歡搬出這些似是而非的答案。

「嗯..我唔估。」

「唔估就算！咁你搵我做咩啊？有事啊？」

「...都係嘅。你覺得我平時對朋友點啊？」

「嘩..突然問呢啲嘢嘅？」

「咁你答唔答啊？」不知道為什麼，我在MSN上才能比較放開地對著天凝。

「嗯...我覺得你平時對人都好真啊！」

「雖然你有時睇落好似對所有野都唔嗲唔吊咁，但係其實都好肯幫人。」

「對普通一啲嘅朋友都有一定嘅幫助同關心，對兄弟更加係兩脅插刀！」

她很快地打了很多字，我也還未來得及消化一句，另一句便接踵而上。

「有冇你講得咁好啊？」

「車，又係你問嘅，講完你又唔信！」

「信信信，趙大小姐絕無虛言啦！」

「嘻，你知就好。」

久等了 以為冇人等仲慢慢打

唔好傻啦，一直都有人，放工攰到pk都睇2眼先

有人等啊!

我都想屋企有隻小綸

好多謝

佢唔係他媽哥池啊，唔係話想要就要

翌日，又是要上課的日子，這一晚我睡得壓根兒都不好，我仍然在思考小綸說的話。

為什麼她的一句話..會令我那麼牽腸掛肚呢？

但無論如何，我總算想通了，不論是否符合她心中的答案。

「得未啊，就遲啦，你仲唔行！」她在催我。

「等陣！」我穿好鞋後，站在玄關前說。

「做..做咩啊？」她好像被我的舉動嚇倒了。

「我想講..我唔知你喺我面前嘅形象係唔係扮出黎，亦唔知原因係咩，但係我希望你可以相信我，將自己真實嘅一面展露出黎。」

「唔好再壓抑自己啦，想喊就喊，想笑就笑啦！」

我說完後，又再度換來寂靜，隔了一會兒後，小綸才說：「哧，傻佬，我應承你啦！番學啦！」

「嘩，係喎，真係遲啦！」

回到學校後，我便開始緊張起來..

是因為快派發試卷了，這決定了我跟天凝的賭注，還決定了我特訓的成果。

「放心啦，應該考得唔太差嘅你！」小綸在身邊安慰我說。

第一節便是數學課，對於這科我不太擔心，反正只要能發揮一定的水準也不致於太差。

「好啦，派卷之前循例都講下頭三名啦！」

「第三名係...陸天兒！」阿兒的數學也那麼厲害麼？！但一山還有一山高呢..我不是說我。

「第二名係譚浩德同學！」都說了，正常水準嘛。

「第一名係凌志峰同學！84分！」這就是更高的山啊！

我們班的水平是較弱的，因此所謂最高分也不是出類拔萃那種。

「車，你數學咁勁就唔洗我幫你補啦。」阿兒對阿峰說。

「就係你補咗我先咁有進步啊..」放屁！你平常就是那麼厲害的！！

「好嘢啊，第一科就高過我！」天凝說。

「數學都高唔過你仲洗乜玩。」我自豪的說。

「懶叻啦你，仲有兩科啊！」

我確實開心得有點早了，因為接下來的科目，可謂全軍覆沒，不是成績差，而是沒能比她高分。

咁我唯有祝佢有個Good ending

呢樣就 賣個關子

但還有挺意外的科目，那就是英文閱讀，想不到分數挺不錯，連班主任兼英文老師MISS CHIU也意想不到。

「叻啦，唔洗需要我啦咁！」小綸說。

「唔係唔係唔係啊，有你幫我補習我先有進步！」我驚惶失措地道。

「哈哈，講笑炸，睇你驚青到！」這小鬼！又再耍我！

我是多虧了她才真啊！她讓我今天出了一點點小風頭，但我可是沽名釣譽的啊！

「各位同學，我而加宣布一個好令人吃驚嘅消息，就係今次中文考試全級最高分嘅係..譚浩德同學！」

「WWOWOWOWOWOW！！」全班的歡呼聲大聲得破了天，蓋了地，特別是阿晨。

「係真唔係啊？佢都咁勁？」

「出貓炸掛？」此等的聲音此起彼落，基本上只有阿峰能保持鎮定或明白當中真倪。

「哈哈哈..你睇下你嘅好事...」我跟小綸說。

「咁咪幾好，你又出風頭，又可以有科高分過你女神。」

我是要感謝她麼...

但奇跡並沒有因此而降臨。到了最後一科通識也將要派發..

「你幾分你幾分！？」天凝急切地問。

「你講先！」我說。

「嘻嘻，計番100分有75！」她說。

「吓...咁高..」

「我得70分炸...」命運之神果然沒有把我眷顧。

「唉喲..最後都係得2科高分過我。」

「唉..算！」

「唔洗咁灰嘅！」

「嗯？」為什麼呢？

「你今次所有科都進步好大啊！都係抵請你嘅！」

「認真咩？？你講真架？」我也不敢相信自己的耳朵。

「係啊，去唔去啊？」

「去去去！」不要覺得我為了一頓飯而呼天搶地那麼低俗，我還不只要想跟她共進餐罷了。

「都唔知你成世行咩運。」小綸也沒我好氣。

「從哪天起我不辨別前後，從哪天起我竟調亂左右..」

「你上緊咩網啊？可以播片咁得意嘅？」

她平常不會在我旁陪我上網，但今天不知為何好像對電腦很有興趣。

「呢個叫YouTube，平時可以上網聽歌或者睇短片。」

「吓？咁咪冇人買碟聽歌囉？」

「啊..其實係啊，個個都上網聽，冇乜人買碟。」

「咁點得架！人地辛辛苦苦整隻碟出黎冇人買！」也難怪她那麼激動，她當年身處的時代還是樂壇百花齊放的時候。

但現一眨眼，這樂壇已變得良莠不齊，青黃不接。

「科技愈進步就愈黎愈多嘢被扼殺架啦..」

「唉...唔講呢樣啦，呢首歌好聽啊！左右手..當時一出好多人都著曬迷啊！呢個演唱會我都想去睇..」

她是說著張國榮的熱情演唱會..他的最後一個大型演唱會。

「我都好鐘意呢個版本，好有感染力。」

「佢再開演唱會一定要帶我去睇啊！！」她說。

「啊佢..」我也很想再看啊..但真的沒機會了..

「咩啊？」

「冇..冇嘢啊，好啊佢開演唱會我即刻買飛！」

「你話架！唔準反口！」她伸出了尾指，以示要勾手指尾。

「洗唔洗啊！」我口裏說不，但還是把手指勾過去了。

那管它能不能碰到小綸，只要我倆能感覺到就行了。

「快啲教我上下網！我要學！」她不斷叫嚷。

「好好好！我教你我教你！」就這樣嘻嘻哈哈的，又過了一個晚上，不知是否已習慣這樣的生活，竟有點希望以後也是這樣。

但該要面對的還是要面對，尤其是心中的陰影。

「準備好未啊？」我問小綸，此刻，我又跟她在九龍城徘徊，等待小綸的家人出沒。

總不能無緣無故便走上她的老家吧。

「準備好啦，我唔會再喊！」

等了一會兒，我們又看見了小綸的媽媽出現，仍是那麼匆忙，仍是那麼憔悴。

「啊！」小綸媽媽一個分神撞倒了一個大漢。

「喂！撞到我就咁想走啊？」

「唔..唔好意思。」她說話時氣若浮絲，很虛弱的樣子。

「喂！我而家覺得好痛，可能傷咗喎，賠湯藥費！」

「我..我冇錢架..」

「太過份啦。」我不忿地說。

「小綸，我地去幫你阿媽！」

「仲講！行啦！」她已迫不及待地走上前，我也立刻衝過去。

「喂！蝦啲婦孺，有冇搞錯啊你！」我指著大漢怒罵。

我這一大聲，好像吸引了不少注目。

「關唔關你事啊？你賠啊？」

「我地一毫紙都唔會俾！」

「咁你彈開啦！」大漢打算向我揮拳。

我噠一噠手指，小綸便馬上行動，在別人眼裏的無形間，把大漢整個絆倒。

「嘩..」整個街上的人都譁然。

大漢不忿被辱，起來便再度向我衝過來。

小綸把大漢的衣服尾端抓著，大漢便變成原地猛衝，動彈不得。

當小綸放開手後，大漢整個被羞辱得臉紅耳赤，頭也不回地走了。

「唔該曬你啊後生仔..你識魔法架..？」啊..我應該怎樣說呢？

「係啊係啊，哈哈哈，阿姨你冇事就好。」

「我都要走啦，真係唔該曬啊後生仔。」

我身旁的小綸一直看著她媽媽，眼也不眨一下。

「佢老咗好多...」

「人都會老嘛，況且都咁多年啦..點啊，跟唔跟去睇下佢去邊？」

「都好啊..去睇下啦。」

我們一直偷偷跟著小綸媽媽，看看她到哪裡去。

「佢去醫院做咩呢..」

推
隔咗幾日，我又出翻唻啦
好掛住以前一日出幾篇嘅樓主

岩啊

果陣係我最得閒嘅時期 同埋今次呢個故難度高咗 唔係單純情情塔塔 所以都用咗唔少時間諗點作

我會盡能力出多啲 但都係貫徹重質不重量

我們跟蹤了小綸媽媽到醫院，但因為升降機關係，所以跟甩了！

「死啦，去咗邊呢？」我不斷在找。

我入了升降機，打算逐層找的時候，想不到找了兩層便找到了，還是面碰面的相遇。

「咦，又係你啊後生仔？咁啱嘅？」

「啊..係喎，又會咁啱嘅？我黎探病之麻。」太客套的說話還是會顯露出一點點的不自然，還要在醫院裏。

「噢…你都有屋企人病咗啊？」

「係啊..哈哈..」好像不應該笑噢。

「好啦，咁再見啦。」不知道為什麼，小綸媽媽在柔弱的外表下，總帶給人一點點的溫暖感。

「死啦，會唔會係爹哋或者細佬有事啊？」小綸心急如焚地問。

「問下咪知囉。」然後我到了詢問處問問，但結果也沒有他們的住院紀錄。

「咁你可以放心啦。」

「咁阿媽黎醫院做咩呢？」

「唔知啊..聽日再跟下？」

「唔好住啦，太明顯同突兀啦。」她說，想不到她也挺周到的。

在回家的途中，小綸一直都鬱鬱寡歡。

「做咩啊，唔開心？」

「唔係啊，攰姐。」

其實我是感受到的，她的累不只是精神上，甚至是心靈上也十分疲累。

我甚至覺得是因為我的出現才會令她那麼折騰，若不是我的話，她根本不會那麼奔波，或者花那麼多精力。

但我還是要幫助她找出她死去的原因，這是我對她的一個承諾。

新讀者留名
一口氣追到live

歡迎歡迎!!

「點啊？想食咩？唔好食窮我啊！」回到家後，我跟天凝在電話上閒聊。

「其實我就想打邊爐嘅..」

「嘩，你都幾chur架喎，荒死食唔死我咁。」

「我好耐冇打啊！」

「好啦好啦，打邊爐囉！」

「不如咁啦，黎我屋企打，咁咪平好多囉。」我說，我還真的十分聰明。

「你又啱喎！就咁話啦！」她很爽快地答應了。

「譚浩德！」電話掛了後，小綸在大叫我的名字，並好像很不爽似的。

「係..係..係..大人！」

「你點可以隨便請人上黎架！唔洗問過我架咩？」啊..我還真的是忘記了。

「啊…係喎，咁可唔可以呢？」

「你都叫咗啦！我有得反對咩？！」

「嗯..盡量唔好啦。」

「冇下次啊！！」她很生氣地走開了。

我也不知道她在生氣什麼，還不只是吃頓飯麼？橫豎天凝也看不到她的。

翌日，我很早便起床了，把整間屋都打掃一片，清潔得乾乾淨淨的。

「洗唔洗啊..平時叫你抹乾淨啲都嫌三嫌四，今日又咁落力。」小綸一早便在挖苦我道。

「人地第一次上黎唔可以俾人地一個壞印象啊。」我一邊掃地一邊說。

「唉，咁你慢慢，我上網。」自從她學會上網後，她便有點沉迷了。

「唔好玩啦，我地約咗去買餸啊！」

「吓..我唔想去啊。」

「唔得啊，你唔可以一個人留喺屋企。」

「啊….」她被我帶了出門，橫豎她也沒得選擇，但為什麼她變得那麼別扭呢？

「喂，譚浩德！」又是天凝啊..

呷醋了

人鬼殊途呀

小綸會唔會未死

唉 我知

唔會啩

鬼有冇得上人身

罰你重睇

上天凝身同主角打車輪

「乜你成日喺我後面嚇人架！」被鬼嚇我也不怕，反而被人嚇倒，真是諷刺。

「咁我係坐你後面架嘛！」

「咩理由黎..行啦，一陣冇嘢買啊！」

小綸一直躲在項鍊裏，不肯出來，不知怎麼搞的。

「唔好買咁貴啊！」天凝說。

「行啦，買完之後除番二啦！」我也免得她被價錢拘束著自己。

「好啊好啊！」
.
.
.
「我要買呢樣！我要買呢樣！」到了市場後，她便像一隻解放的小鳥，到處買食物。

朦朧間，我不禁把她和小綸的身影重疊，小綸上次在超級市場也是這樣的。

「啊..亂諗咩。」我拍一拍自己臉龐，清醒一下。

「嘩，買咗好多啦喎，食唔食得曬架？」我問。

「你少擔心，實食得曬。」她果然是個大食貨。

「好好好！」

最後我們在市場「血拼」了半個多小時，買了很多很多東西。

「食唔窮你都食死你啊！」小綸在項鍊說。

「嘩..你一個人住咁大間屋啊？」天凝站在玄關驚嘆著，跟我第一次進來的感覺一樣。

「係啊..哈哈..」其實還有一隻鬼呢。

接著她便開始參觀我的家，左看看右看看的。

「乜你都鐘意聖鬥士架咩？」她看著我的那些figure。

「我都..？」

「隔離班果幾個男仔鐘意星矢鐘意到出曬名啦。」

「哦~你講緊廢紙佢地。」她是指隔壁班那四人組，他們是聖鬥士的忠實擁躉。

「係啊..」

廢紙楓出黎啦 咁小霖呢

重睇啦 之前有講過
可以比美天凝既隔離班女仔咪小霖

呢個唔算嘅，淨係口講，遲啲可以真係出下場啦

「我鐘意啊，幾條友聚埋一齊，成件事好熱血。」

「哈哈，證明我係冇錯，你個人真係咁重情義。」

「或者啦，我都唔係太了解自己咁。」

「我了解你咪得囉。」她突然說。

「哈哈..多謝曬你喎。」面對這句話，我都不知道該說什麼，也不知道該以什麼心情面對。

我是應該..開心？

「係啦，我地洗嘢啦。」為了避免尷尬，唯有轉移話題。

「好啊！」

「喂，濕曬啦！」我說，她不停用水潑我。

「哈哈，好玩嘛。」

「你識唔識洗菜架，啲菜爛曬啦。」她好像沒有太多經驗。

我好像曾經也被小綸這樣鬧過，想不到現在竟這樣說別人。

「唔太識架，你洗啦，我學！」

「唉，冇你收。」

經過一輪功夫，我們才洗好菜，她還真的是..出得廳堂，入不得廚房。

「打機啊我地！」她說，女生也喜歡玩遊戲機的？

「女仔都咁鐘意打機？」

「女仔唔打得咩？」

「唔係嘅，你想玩咩啊？」

「無雙啊！好耐冇玩！」還要玩無雙？這女孩真的是..

「好啊。」

就這樣，我們便聯手在戰場上馳騁了個多小時，她還真的是專家，在她的手下，趙雲果當是一騎當千。

「咁勁嘅你，救咗我咁多次。」

「阿姐玩無雙果陣你飲緊奶炸！」

「咁你咪老我好多？姨姨！」

「姨你個頭啊！」她把咕塾扔了過來。

「哈哈，認老啦！」

「唔認啊！食嘢，唔理你！」

然後我們就準備鍋子和爐，接著便開始火鍋了！

「嘩！正啊，自己落手落腳準備果然好食好多！」我說。

「啱啊，湯底都唔同啲。」我特地熬了個蕃茄湯底，整鍋也變得更美味。

「哈哈，唔洗多謝我。」

「懶醒，不過又真係估唔到你識咁多煮野食嘅嘢。」

「都係因為...」啊..差點說出來是小綸教我的。

「講啦，做咩唔講埋落去？」小綸終於出來，面帶微笑地問。

但這個微笑..相當可怕。

「因為咩？」

「因為我阿媽教啊嘛..哈哈哈..」

「唔怪得啦..係呢，點解你會自己一個搬過黎？」

「唉，我都唔知，你想知問下我老豆。」

「痴線，我鬼識你老豆。」她哈哈大笑。

「食得咁開心啊嗱！」小綸突然說..

瘋狂加速

快d快d

小綸搗亂

加速push

特登提三國無雙係有原因，希望大家聽下呢首歌，細味下歌詞就會明白

「嗶…」

「嗯？做咩啊？個電磁爐自己熄咗嘅？」怎麼會是突然的啊..

「係喎..」然後我把電磁爐重開，並暗中狠狠盯了小綸一眼，但只見她滿意地為自己的「傑作」哈哈大笑著。

隔了一會兒後，電磁爐又被她關掉，我不斷的重開，她便不斷地關掉。

「啊..哈哈，可能真係壞壞地..我試埋最！後！一！次！先。」我特意把這幾個字放長了音，以示我的容忍底線。

果然她停止了她的作弄。

「咦，又真係冇事啦喎。」天凝還是一臉天真地享受著她眼前的美食。

「超，咁大個人仲懶可愛。」小綸說。她是吃錯藥嗎今天？

席上，我們繼續談天說地，由學校說到家庭，由別人談到自己，天南地北也說個不停。

她說習慣了我的古靈精怪。

我說是她我才活躍起來。

「我頂你地唔順啦！」小綸一時激動，又再把整屋子的燈泡又開又關的，嚇得天凝一個目瞪口呆。

「嘩，做咩？」

「啊..跳Fuse掛？」我走了保險箱裝作檢查一下，一邊抱怨著，這頓飯真是折騰啊！

「你唔好再搞我啦！！」我跟小綸說，但只換來一個鬼臉。

係大搗亂！

係嘅係嘅

聽日出吧

呷醋啦 呷醋啦

哇，係廢紙啊

係啊

小綸唔準咁百厭架
嘛親天凝啦

「點啊？冇事啊嘛？」

「冇事啊，真係跳咗。」

「咁繼續食啦 ！」

「你仲食到啊？食咗兩個幾鐘啦喎，你仲未飽？」

「未啊，你飽啦？」嘩靠，我說她的肚皮是什麼構造的？

「未..繼續啦..哈哈。」

「係喎，你上次話阿峰都有機會係指..？」我突然想起這問題，當然替我這兄弟關心關心。

「你Feel唔到阿兒都對佢有意思咩？」

「feel..feel唔到啊，有咩？」

「搞錯啊，乜你呢方面咁遲鈍架！」

「我邊有經驗姐..」你說我這個A0情何以堪。

「你咁遲鈍，唔怪得你成世都拍唔到拖啦，就算有機會都溜走嚕..」怎麼我覺得..她是話中有話啊？

「你好有經驗咁喎。」我說。

「其實..我都未拍過拖嘅..」她低著頭，抿著唇，像很害羞地說。

「車，仲話我！」

「我有女人最強嘅直覺，你有咩？」

同天凝扑下野先啦

重甜

一日追哂 推

有冇正皮先

皮已正

比左啦

咁就再出文

「唔屌到你以為自己好撚型屌那星..」

「啊！ ！」天凝突然大叫。

CD機突然播放著LMF，是我昨晚播的..不用想又是小綸幹的。

「嚇死人咩，突然咁大聲..」她說。

「報..報..報..報仇啊嘛，鬼叫你今日玩我！」

「小氣鬼！但係你冇開過個機架喎..」

「我set咗timer，到時到候佢就會自動波！」說出來我自己也不相信。

「原來係咁..」但她竟然信了..

「嘻嘻嘻..」空氣中瀰漫著她可惡的笑聲，只有我一個人承受著這痛苦，太不公平了！

「不過你聽呢啲歌..都幾特別喎。」

「LMF，你識條_啊！」
.
.
.
「好啦，食完啦，洗碗你識啦掛？」我問她。

「呢樣我拿手，但係你要幫手！」

就洗一下碗，我們也玩得個樂此不疲，她潑一下我，我又把泡沫塗到她臉上。

日日mon住樓主岀文情況

小

小綸真係好鬼可愛

譚仔快d買番支酒 然後扮醉扑野
反正屋企都冇人
加甜

感謝感謝

我都覺

小綸都扑唔到
緊係要天凝

有睇嘅一齊推下

「污糟曬啦！」她最後也投降了。

「幾得意啊你！」我說。

「得意你個頭！」

幾經辛苦，我們才把所有東西清理好，這次終於是兩個人處理好了。
.
.
.
「好啦，我走啦，呢餐食得好滿足啊！」我們站在玄關前，說著道別的說話。

「你就滿足啊...」我可被折磨得很啊。

「下次一定再黎食！」

「真係唔洗我送你？」我問。

「唔洗啦，你呢到離地鐵站咁近。」

「咁你番到去MSN見啦。」

「做咩啊？我都未走就唔捨得我啦？」

「走唔走啊你？」我情急之下，趕起她走了。

「好啦，拜拜。」

我一直看著她離去的身影，直至全然消失不見，我才把門關上。

關門後，第一件事當然是把小綸這小鬼抓出來怒罵一頓，但是她卻不見了。

「小綸！小綸啊！」我向著項鍊叫嚷。

「瞓咗啦，早抖啦！」

「你.....」我也沒她好氣。

當時的我還不懂得什麼是愛情，在很久很久以後我才知道，原來這是妒忌的反應。

人鬼殊途

懶得重睇，有冇講小綸嘅年齡層大概係幾多？

如果佢冇死 大概大譚仔10年 譚仔中四 預備升中五

見你有文幫你推一推

見到廢紙😂😂
小綸呀 sad end味重

我由一開波講到而家😂😂

唔知呢

「譚仔！！」一回到學校，阿峰便抓著我來。

「咩..咩事啊？有咩唔可以派完成績表先講？」是的，今天是派成績表的日子。

「關於小綸架嘛你聽唔聽？」

「嗯？關於我嘅？」小綸說。

「喲，你終於肯出黎啦咩？」她從昨晚到現在一直都躲在項鍊內。

「關你鬼事啊！咪阻住曬！」

「嘩..食咗火藥啊..？」

「佢係，你再唔講佢就炸埋你。」我無奈地說。

「就咁嘅，我老豆都懷疑上次果兩個MIB，所以想見下小綸。」

「你老豆？」

「你都聽過閻王、地府呢啲陰界嘢架啦？」

「聽過下啦，睇電視都聽得多，但係我又未死過，我點知係咪真？」

「係真嘅，陰界的確有呢樣嘢。」

「噢..所以呢？」

「我地嘅家族，就係負責協助陰間喺陽間管理鬼魂秩序嘅，俗稱就係陰陽師。」

「Wow，好似好型咁。」小綸說。

「我都覺我都覺。」我說。

「覺你個頭啊！」

「所以你老豆就想見一見我，再去問啲資料？」

「係，時間地點再同你地講。」

「好！」

Molamola
小綸要比呀峰老豆捉啦

一起身有文真好
小綸要離開阿風

WTF

可能唔係呢

阿風?

搭錯線🤦🏽‍♂️
對唔起呀譚仔 個心仲喺廢紙到

好彩 以為廢紙冇fans

好想要一隻小綸

想要個小霖

「大家排好隊，我地落去參加結業禮！」MISS CHIU入來後說。

又是結業禮，真不知道是誰發起這些無聊透頂的活動，每年只看見那些高材生上台下台，這樣好嗎？

「中四級第一名：四甲班黎爵言同學、四乙班……四丁班凌志峰同學..」看吧，又是這幾個人。

「全年進步獎：姚智星同學、譚浩德同學。」

什麼？我沒聽錯吧？我也有獎？也真是想不到呢。

「勁喎譚仔，終於有得上台。」阿峰過來說。

「你咪串我啦，第一名。你有咁嘅身份仲讀書咁勁把鬼？」

「嗯？咩身份？」阿晨走過來問。

「男神身份之嘛，哈哈..」

「天生勁，冇法。」

「超！」我跟阿晨也沒他好氣。

「係喎，放學有咩搞？」阿晨問，我倆皆搖頭。

「咁去譚仔你屋企玩啦，橫掂未去過。」

「吓…」我看一看小綸，想不到她同意了，雖然也有點猶豫。

「就咁話啦，我放學番咗屋企再番黎！」

「我冇嘢做啊，放學直接跟你上去啦。」阿峰說。

「你唔洗去追女仔咩？」我問。

真係好事咩???

放下過去啦施主

用左一日時間追自修室故
再睇返依個故先發現咁多彩蛋

Push.
樓主今晚會唔會出文？

過唔到去架啦 小霖係最好

應該難d 今日放jupas

鐘意嘅咪係彩蛋

咁誇-0-

「順其自然啦，唔洗迫得咁緊嘅。」

「啊，你條友，啲愛情觀仲成熟過我咁。」

「你知自己垃圾呢。」小綸第N次挖苦我道。
.
.
.
「上黎玩一陣姐，有需要買咁多嘢咩？」阿峰問。

放學後，我們打算到超級市場買一些零食，及我的晚餐。

豈料小綸又開始發瘋，到處走，看見什麼便說要買，她說不吃得嗅嗅也好。

「你問番綸大小姐。」我說。

「有機會仲唔整窮你個衰人！」她說。

「喂，個門唔洗閂住啦，我一陣要去揼垃圾。」我跟阿峰說。

「哇，上次黎都冇睇清楚，你間屋真係好大。」

「點解個個上親黎都係咁講？」我無奈道。

「個個？仲有邊個啊？」

「啊，咳，冇嘢啊。」

「咪就係趙天凝小姐囉！」她無情地揭穿了我。

好鬼衰架係都要篤爆人

「嘩，你地發展到咁啦？」

「你咪誤會啦，之前我地賭完先有呢個飯局炸。」

「哦~賭注..嘻嘻」

「最衰係你，亂講嘢！」我對小綸說。

「車，做得出怕咩俾人講，而且又唔係咩秘密！」她又伸了鬼臉。

「啊，你條友！」

「咩啊？」說罷她又打算用超能力！

一息間，周遭的小物件突然飄來飄去，燈泡不用說，又再不停地閃，電器亦然，電視、CD機全在播放，連我和阿峰也飄起來了！

「砰」的一聲，引領著我們望向門口。

「你地..玩馬戲團啊..？」糟糕，是阿晨…

冇計啊 你寫到小霖實在太好

推一下
今日考test衰左 希望有文安慰

繼續推

實時監察：無文既

出得未

冇文

「唉啊！」她突然收手，弄得我和阿峰跌得一個四腳朝天..不，是兩個八腳朝天。

「你做咩唔閂門啊？」我責鬧阿峰。

「嘩..大佬啊，關我咩事啊？你叫我唔好閂架！」阿峰不滿地說。

「有冇人可以解釋下發生咩事？！」阿晨問。

事到如今，我想也再瞞不過他。

「你..入黎先啦。」我說。

他關好門後，進入了大廳坐好，屏息以待我們會告訴他是怎麼一回事。

「你..準備好未？」這個問題是問阿晨，亦是問小綸。

直至他們倆皆點了頭。

「你合埋眼先啦。」我跟阿晨說。

小綸說過她能控制有誰能看得見她。

「開得眼啦。」

阿晨緩緩地打開眼，看到小綸後，他也大吃一驚。

「嘩，幾時有個女仔入咗黎，你邊位？」

看來要盡快讓他知道他眼前的是什麼人..啊不，是什麼鬼。

「小綸，Go！」

「Go你個頭啊，唔好命令我！」不論是人是鬼，口裏說不，身體卻很誠實，她還是照做了。

「攝」的一聲，小綸便把臉轉變為青色，就像我們最初會面的情況一樣。

當時的小綸，還是十分可愛，不會像現在這樣不斷頂撞我的。

「嗚啊！」話說回來，阿晨嚇得整個彈得九丈遠..即是這樣說罷了，他身後是沙發背。

「咩…咩事啊？！你係..邊個啊？」

「佢係一隻鬼。」

「鬼..鬼..鬼？！啊！！」看來他好像不太能接受啊。

那也是正常的。

「冷靜啲啦你。」阿峰淡淡地說，與阿晨的激動成了很大反比。

但那也是正常的，畢竟阿峰已習以為常嘛。

「點冷靜啊？撞鬼喎，你地好似咩事都冇咁嘅？唉啊，媽啊，我想走啊！」

「喂！」小綸大叫。

見到小綸三生有幸 淆底的都是傻仔

小綸Go!

你好

live左

「我都唔係好恐怖咋？」

「仲話唔恐怖？！你塊面會發青光架喎！」

「你聽我講先！」我對阿晨說，接著我便把所有事和盤托出。

「真..真..真係嘅？佢真係唔會害人？」

「會嘅話我地仲企倒喺到同你講野？」阿峰也幫忙勸說。

「你放心啦，其實佢好善良，仲好識幫人。」我只是把我真正的感覺說出來，但不知為何，小綸聽到後好像有點害羞。

「咁..咁點解阿峰一早就見到佢，而我而家先見到？」

糟了，要否把阿峰有陰陽眼的事說出來呢？

「因..因為我又係見到譚仔有異常所以先逼小綸現身嘛，放心啦，小綸可以控制有邊個見到佢。」

看來我的疑慮是多餘的。

「吓，得我唔知！你地一直呃住我！」

「係啊，得你唔知。」

「啊..你好..？」阿晨的手不斷的顫抖，或許心有餘悸，但還是願意伸出來跟小綸握手。

「你邊掂到我啊！」小綸也伸出手示範給他看。

「啊，係喎，哈哈哈。」

「哈哈哈哈！」我們也取笑著他。

笑真的是一件很奇妙的事，笑一笑便能化解很多的尷尬和誤會。

就這樣，我們便愉快地玩了一整個下午，他們也很快打成一片。

輕輕一推

ending 可唔可以唔好太sad

小綸go!去左邊

盡量 可能good end呢

聽日出sorr 今日忙足成日都唔記得交待聲

樓豬好似出慢左

我知架啦 因為呢排攪緊啲project

「好啦，我走先啦，番屋企食飯啊。」阿晨說。

「咁你點啊？」我問阿峰。

「冇飯食啊..」

「咁一齊落去搵間茶記啦。」我說。

「下，你唔係買咗餸咩？」

「費時你咁慘食自己啦。」

「啊！兄弟啊！」

我們下樓後，經過公園，公園裏空無一人。

「嘩，搞乜鬼，咁靜嘅個公園？」我問。

「唔知喎…」

黑夜裏，寂靜得有點可怕，仿佛走進了一個密室似的。

「譚仔，等陣。」阿峰突然說。

「啊！！」小綸突然摁着頭大叫。

「做咩啊？小綸！」我驚惶失措。

「喂。」我們聽到背後有聲，因而向後望。

突然一個光波向著我們衝過來，阿峰伸手就擋。

「你究竟係咩人，你應該唔係普通人啊。」

原來又是上次那個黑衣人，他向著阿峰問道。

「你Partner呢？今日得你一個咋咩？」阿峰向黑衣人問。

「喲，估唔到我都有Fans！」一把聲音又從後響起。

「啊！」另一道光波又隨即發過來，但這次便沒有那麼幸運，阿峰來不及防守，小綸被光波打中。

「小綸！！」我破口大叫，只見她痛苦地攤在床上，但我如何叫她她也好像沒反應。

一陣怒火在我體內焚燒起來，不知為什麼，這種憤怒仿佛把我體內所有細胞也帶動起來，整個人也充滿了力量。

「你地咁對小綸我唔會放過你！」我帶著這層怒火向著黑衣人甲跑去，不是跑，根本是瞬間移動一般的高速。

我向著黑衣人甲揮了一下重拳，他隨即噴了一口血，並飛到九重丈遠。

但當我回復理智後，兩位黑衣人已經消失得無影無蹤。

「小綸，你應下我啊！！」

爆超1

可能會暴走 不過真係想試下

呢句第一時間諗起細個既卡通

#暴露年齡系列

又live左

啱啱睇完舊故睇新故

真係好對唔住 呢排真係有D忙 一有時間就會出

去o camp?

由舊故追到 live
點知你好忙
等，寂寞到夜深

想當年處子身就獻咗比Ocamp嘅女朋友

我處都未破

唔好話破處，女都未有

會唔會爛

我都係
比個小霖或者小涼我都冇所謂

唔會啊 20號後就會正常出翻 抱歉抱歉

我連瞓覺都冇乜時間啦唉 對唔住各位

割到陣

休息多啲先啦
你其他故我都未睇

你去左休息先啦 我會等你

Hi

講到好委屈咁

唉，樓主

有啲感動 冇文都有咁多人推

唔想佢沉

利申: 轉咗賬，繼續推 (舊讀者)

你係？

高登超人

前文提要

我向著黑衣人甲揮了一下重拳，他隨即噴了一口血，並飛到九重丈遠。

但當我回復理智後，兩位黑衣人已經消失得無影無蹤。

「小綸，你應下我啊！！」

我不斷的叫嚷她，但她卻毫無反應。

「咁點…點算啊？」我問阿峰。

「阿峰…阿峰！」他也是呆立當場，搞什麼啊？

「吓？！啊…帶佢去一個地方先啦！」幸好他也有反應。

「去邊啊？」

「唔好問住啦，去咗先啦！事不宜遲！」

「但…但係點帶佢去啊？又抱唔到佢！」我想即使我跑走了她也不能移動。

「咁……頸鍊！條鍊係佢最重要嘅容器，試下將佢對住小綸！」

我立馬把鍊脫下並把它對著小綸，果然小綸回到項鍊裏。

「好啦，我地打的啦！」阿峰說。

這個時候也做不了任何事，只可相信阿峰了，我想他也不會害我們。
.
.
.

「到啦！」我們去到一幢狀甚殘舊的唐樓，並迅速往上跑。

阿峰把鑰匙掏出並打開大門，難道這是他的家？

進到屋子裏後，屋子裏漆黑一片，只倚靠街外的霓虹燈照射進來，總籠罩著一點點不安。

「老豆！老豆！」阿峰叫嚷著。

「阿峰，呢到係你屋企啊？」

「唔係，係辦公室。」

「辦公室？」

「嗯…做咩事啊…」一個睡眼惺忪的男人步出，他應該是阿峰爸爸。

「救人啊！上次我同你講果隻鬼啊！」

「鬼？！」世伯一聽到阿峰這樣說後做突然回過精神，十分活躍。

「係邊啊係邊啊？佢點傷架？」

「喺呢到！」我馬上把項鍊交給世伯。

「佢係比上次嘅黑衣人整傷，之後一啲反應都冇啊！連我都奶咗嘢。」阿峰說。

「你個衰仔都奶嘢？快啲帶佢入黎！」

我們跟隨世伯入到一間黑房，裏面盡是醫療儀器，但說它是手術室，又不太像是。

細心的看，裏面的儀器跟醫院的又不至相同。

世伯把項鍊放到手術床上，小綸隨即被一股引力引了出來。

「小綸！」我叫嚷，她筆直地睡在手術床上，卻一點兒反應都沒有。

「阿峰，靈氣有幾多度？」世伯問。

「0啊老豆！」

「0即係點啊？即係佢會死啊？！」我心急如焚地問。

啊不對，她是已經死去的。

「細路，你出去等，阿峰留低幫手。」

世伯語氣十分嚴肅，跟剛才的嬉笑截然不同。

我不停地在房外徘徊，一直祈求小綸不要有什麼事。

什麼耶穌、如來佛祖也被我求了無數遍。

突然一則電話打過來，但我根本沒有閒情去聽。

等了很久之後，他們才從手術室步出。

「天凝 未接來電 （6）」

仲有冇

手術好成功
卒之有新嘢睇

新讀者LM

推

小綸快啲醒啦

恭喜你 係個女黎

仲好靚女添

樓主玩o camp

求文

「點啊？」我馬上追問他們。

在剛才的一小時內，我的思緒從未如此紊亂，腦中一直十分空白，只懂得在乾著急。

「佢總算啱啱醒翻，但係仲十分虛弱。」世伯說。

只要聽到她醒過來便好，我頓時像從深海中獲得解脫，鬆了一口大氣。

「我可唔可以去睇佢啊？」

「我諗暫時唔好啦，佢都瞓著咗。」

「譚仔，不如我地出廳傾下。」阿峰很凝重的說，很少會看見他一臉正經八百的。

「阿峰…同你講咗我地嘅職業啦可？」在我們坐好後，世伯問。

「嗯…你地係陰陽師？」

「冇錯，所以我地係能夠睇得到一切喺陽間活動嘅鬼魂或者其他魑魍魅魎，仲要將佢地引渡番陰間，維持番兩界秩序。」

我似懂非懂地點著頭，其實現在跟我說這些話也沒什麼用，我只擔心著小綸的安危。

但接下來的事會令我大吃著一百個驚。

「但係我地一直有一個組織去阻撓我地嘅行動，即係上次諗住捉小綸嘅黑衣人。」

「佢地叫做噬魂者，佢地嘅手段比我地殘忍好多。」

「被捉到嘅鬼魂會直接被消滅，從而吸取佢地嘅靈魂精氣，壯大佢地嘅實力。」

「點解佢地要咁做？」我問。

「佢地一直想喺陰間作亂，從而統治陰陽兩界，到時唔只陰界大亂，連陽間都會受波及。」

他這樣說我才明白那群黑衣人捕捉小綸的目的，真他媽的混帳！

「有一個更重要嘅問題係…」世伯欲言又止的。

「我地發覺小綸根本唔係鬼⋯」

小綸真身喺醫院

冇獎競猜遊戲：如果小綸當年冇死，佢今年幾多歲？

呢個問題我問過，好似大多譚仔10年

諗住儲起一堆嚟睇，點知都係忍唔住手㩒左入嚟

兩女共侍一夫

Is the only reason you're holding me tonight
'Cause we're scared to be lonely?
推post

唔通真係未死

唔通之前有巴打估中咗？

姐姐

LM

為左依個故我專登註冊左
大概估到小綸咩事
希望good ending

我係為左樓主上個故而註冊
btw 文呀

植物人

估估下都中？

係你估?

Where are you now?
Atlantis
Under the sea
Under the sea

係呀

成日都忍唔住又睇返小綸嚇人果d 位
真係好可愛

故名要改了

小綸呢？

放假都唔出po

「下？？你地講咩話？」我嚇得身也抖了兩抖。

「係..你冇聽錯，我喺佢身上感受唔到任何鬼先有嘅靈氣， 以我咁多年嘅經驗，佢一定唔係鬼，分分鐘只係靈魂出竅。」

我的腦海頓時像停頓了似的，這晚發生的事真的不可以用常理解釋。

先是阿晨發現小綸，小綸又被黑衣人襲擊，再發現了這個神秘的地方，現在又說小綸其實不是鬼...

我想只能用兩字解釋─「荒誕」。

「你地冇講笑啊..？」

「你懷疑我地啊細路！？」世伯問。

「爸..爸..爸冷靜啲先。」阿峰在旁勸道。

「譚仔，你不如走先啦，小綸喺呢道休息一晚，你聽日黎接番佢啦。」

「哦..好..」說罷我便離開並回家去。

回到家後，站在玄關，屋裏一片漆黑，心中突然泛起巨大的失落感和寂寞。

平常回到家後，定必聽到小綸那傢伙吵吵鬧鬧地叫。

一時在催促我做家務，投訴這裡骯髒，那裡遍佈麈埃。一時又周圍跑跑跳跳，不知為了什麼而雀躍。

她喜歡無時無刻均開著電視機，儘管是看或不看也喜歡開著。

她喜歡批評著電視的劇情是如何荒謬，演員演技是如何不濟。

有時只是單純陪著她看了整晚電視，卻感到十分充實，我也不知道是她陪著我還是我陪著她。

廚房裏也經常充斥著她責罵我的聲音，責罵我把食物切得不倫不類，煮食的步驟又錯漏百出。

但也一一挺過來了，現在的我，已經可以煮出很多食物。全賴她不斷的指導，任勞任怨的。

想著她的一切一切，眼中不禁泛起一絲絲的淚光，原來我的生活已經不能沒有她了。

人總是十分遲鈍，她在的時候總是嫌她煩，嫌她阻礙。

但到她不在了，卻掛念著她的一切，包括與她一切的回憶。

繼續

雖然在別人眼中，她是個虛構的存在，不，應該是不存在的。

但在我眼中，她是切切實實存在的，不管她是人或是鬼..

慢著！

我在互聯網搜尋了有關鬼的資料。我不是不相信阿峰與世伯的話，但我還是想對小綸的身份了解多一點。

但不管我怎麼搜索，也找不到任何有關這方面的確實資料，只是一些虛無縹緲的廢話。

但當中經常出現一個特徵：「鬼與常人接觸時，人的活氣會不自覺被鬼魂吸收，從而變得萎靡不振,毫無精神。」

若這是屬實，那是一個好好的證明啊！和小綸一起的這段日子，我還是精神奕奕的，她沒有吸取我的陽氣！

定還是只是她性格太好，不忍吸我的陽氣呢？

啊！真是煩人，怎麼愈想愈頭痛啊？仿佛愈想愈多謎團未解般。

我想還是見步行步，聽聽阿峰和世伯的建議算了。

有文啦

到了翌日，我便迫不及待，馬上去接回小綸了。

「阿浩！」甫到達阿峰的所謂「辦公室」，便看到小綸精神奕奕地向我跑來。

「你冇事啊嘛？」看見她那麼快便沒事，其實心底裏十分激動，但我卻表現得若無其事，只表現出相當的快樂。

「冇啊冇啊！好食好住啊！」

「你要食嘢架咩？咁好住咁住喺到唔洗走啦！」

「走啊！我想返屋企，嘻！」

「真係唔該你啊，阿峰！」我說，真的多虧了他們，否則我和小綸真的名乎其實陰陽相隔了…

「客咩氣，小綸都係我朋友黎，唔通唔幫手啊？」

「不過..有樣嘢想徵求下你。」阿峰說。

「嗯？咩事？」我問。

「你記唔記得你尋日打黑衣人果一拳？」

那一拳...不說我也記不起了。

「記..記得啊，做乜？」

「你有冇興趣再學多一啲？」

「再學..？」

「我問過老豆，你呢一拳就算常人喺極度憤怒嘅情況下都冇可能有咁嘅威力，更何況你傷嘅唔係普通人，我地覺得你係有潛質加入我地。」

「加入你地？我喎。」

「係啊。」

「唔好玩啦。我都冇你地果啲能力。」

「阿浩啊，學啦。」想不到連小綸都勸服我，我想他們在我來之前已經串通好。

「唔好啦，我邊識咁多。」

「你當學識都可以保護我啊！」小綸說。

說到這句，我也不能再推塘，我真的不可以再讓小綸受傷害，不能再像個廢物一般。

「好..好啦，遲啲啦。」

之前咪有講小綸老母成日去醫院

伏筆嘛

好耐冇留過名 樓豬可能唔記得左我

我都好耐冇出文 你仲記得我先感動
利申我記得的

多謝支持

返嚟啦我

多謝天鴿比假
終於有文了

我緊係記得啦 唔好唔記得 我係你忠實粉絲黎

哇，而家好少有文

一個鐘頭追曬 正呀
加速加速

打架吧 鬼神大人？

唉 我都知 之前有嘢做 而家輕鬆D應該出得多翻啲

「Welcome back！」我打開家裏門口後大喊。

「耶！終於番黎啦！」

「洗唔洗咁開心啊？你走咗一晚炸喎。」雖然口裏這樣說，但這間屋始終有她才有生氣。

「我咁多年都冇離開過呢到啊，一晚好多架啦。」

「嘩！」她突然大叫。

「做咩啊？」我也差點被她嚇倒。

「間屋好乾淨啊，轉死性啊你？」我特意把屋打掃得一塵不染，希望令她舒服地回家。

「我尋晚瞓唔著先周圍執下之嘛。」

「瞓唔著..？掛住我呢，嘻嘻！」

「吓..？」

她說過後突然換來一陣寂靜，彼此尷尷尬尬的。

「洗唔洗咁啊！玩你炸！」

「超，幾廿歲人仲咁貪玩！」

「你就幾廿歲啊！我邊有咁老！」

「咩冇啊，如果你未死都廿幾...」噢，我好像又說了些不該說的話。

「啊..咁我好似真係未死喎..」她輕聲地說。

「你知道咗啊..」我問。

「嗯..今朝阿峰同我講過..」

「但係我對自己點解喺到仲係毫無印象..一想諗起就會頭痛..」

「唔緊要啦！我一定會幫你查番出黎！」

「你仲要保護我！」她定睛地看著我，此刻我們四目交投，不知怎的，我們都好像不想轉移視線，就這樣看著大家..

但看著看著..突然好像有些事情忘記了做似的。

小綸姐姐

Welcome back @樓主

天凝

未死

樓豬記得我嗎

輕輕推一推

一個正皮係咪換一篇
利申正皮咗

新毒者一口氣睇晒留名皮都正埋
快d出文 多謝唔該唔使找

<!--start right-->推<!--end right-->

推！

打風加速

原來一早已經見左岳母

「唉啊，尋晚睇少咗集真相啊，已經唔知佢講乜！」小綸抱怨道。

「你個電視精，睇少陣都唔得。」

「唔睇電視有咩做姐！」

「好啦好啦，唔同你拗啦，你慢慢睇啦！」

「啊..你唔陪我睇啊？」

「我上陣網先啊，你自己睇啦。」

「OK，FINE！」好像又惹到她了，不知為什麼她這次回來後好像很想我在她身邊似的。

一開啟電腦，我便打開了MSN，隨即便有數十個訊息彈了出來。

有阿晨的，甚至連阿兒和阿如都有，全部都是問我在哪，搞什麼啊..

看到最後才看到天凝的視窗…

「你喺邊啊，唔聽電話嘅？」

「打番俾我啊！」

「你究竟喺邊啊！係咪有咩事啊？」

「死人頭！！」

「喂！」

「阿峰話你冇事啊，咁做咩唔覆我啊？」

「唔覆以後唔好覆啦！！」

前前後後，她留了過百個訊息給我，我大吃一驚，原來我忘記的是這一回事啊..為什麼我會忘記打給她的呢？

我馬上找出電話打給她，但才發覺我的電話原來已經全沒了電，但我昨晚也竟然忘記了差電，當時我也沒心機用電話，才會弄出這樣的禍來。

「喂…砰！」我馬上用家中的電話打給天凝，但只聽到聲沙的她喂了一聲便立即掛了線。

「我已經打133啦喎..」

「你知佢會唔聽你電話先打133姐，聽到你把聲都係會cut你線架啦智障。」小綸說。

「頂，又係喎..」思緒一亂便整個人都亂了套。

「好彩有補課，聽日番去同佢解釋下啦。」我說。

豈料我一回到校便收到一個消息。

「喂，譚仔，天凝應承同藤天龍個仆街去街啊！」

今次仆街喇

呢個呷完醋 又到果個呷醋

女人嘛

快啲氹翻天凝bb啦

NTR囉

3P

女人為咗激人真係可以做埋啲咁低能嘅嘢

MAYBE

「喂，譚仔，天凝應承同藤天龍個仆街去街啊！」

一回到學校，便看見阿晨和阿如衝過來跟我說。

竟然看見他們能在不吵架的情況下並肩在一起，還真的是奇蹟…屌！現在說這些幹什麼？！

「真..真係架？？」說罷我便看到藤天龍很得意地從我班房走出來，便以勝利者的姿態從我身邊掠過。

「梗係啦，你又喺到玩失蹤！」阿如說。

「譚仔咁做梗係有佢原因啦！」阿晨為我辯護道。

「你地男人梗係幫男人啦！」

「喂，我講事實姐。」

「好啦，你地唔好拗啦！」小綸奉勸阿晨。

「算啦，你阻唔到佢地，由佢地啦。」我說。

說罷我便回到課室去，甫踏進課室，便尋找天凝的身影，在看到她的同時，恰巧她也把目光放到我身上。

我打算走過去跟她解釋，但她馬上把目光移開，我瞬即失去所有面對她的信心。

走過她的座位，腦海突然浮起藤天龍不可一世的樣子，我並沒有停下來，繼續走前並坐下來。

「喂，你唔同佢解釋啊？」小綸問我。

「你見唔到佢連睬都唔想睬我咩？」

「唔多覺。」

「就算係你要我點同佢講？話為咗你所以..」說到一半，我便遏然而止，小綸也是。不知為什麼。

「你...你鐘意啦！」說罷她便回到項鍊裏去。

接下來的補課時間，沒有小綸在旁說話，即使天凝坐在我後面，我們也沒有說過一句說話。

雖然我確實可以專心地聽書，但心裏難免也有點空虛的。

有冇人可以好好睇睇送多個正皮

想送多個都唔得
不過樓主可以送多幾篇文比我哋啲星斗小讀者

出咁慢仲想呃正皮
算，俾你

呢兩條女真係有排佢受

不過 我中意

已經正皮左冇得再比

皮已正 樓主more pl

皇恩浩蕩啊

「啊..喂！」放學後，我一把東西收拾好便把頭轉過後面。

卻發現天凝已經離開了，用不著那麼快吧？

「係咪呢，蘇州過後冇艇搭啦，番屋企啦。」

「番..番囉，番去放低啲嘢仲要去阿峰到。」

對，我答應了阿峰和小綸的事，是要兌現承諾的。

「作為我地陰陽師，基本嘅拳腳功夫係要識嘅..」世伯不斷在說著那冗長的開場白，本已上完堂的我，下課後還要聽著這些，真的十分要命。

「不過最重要嘅都係反應…啪！」

「唉啊！」我突然被世伯偷襲，他用拂塵打了我的頭一下，不要問我他的拂塵從哪裡來，仿佛所有大師都有一把。

但我有點質疑..眼前這個..頭髮蓬鬆，衣衫襤褸，肚子比我的頭還大的大叔..是高手嗎？

「啱啱先話最重要係反應，掛住恰眼瞓！」他暴喝著我。

「阿峰，同佢練反應！」

「練..練反應？點練啊？」我問。當然沒有人答到我，只見阿峰來者不善地笑著。

他站到我面前，只全神貫注的看著我。

我也眼也不貶地戒備著，生怕一分神便不知被他弄到哪裡去了。

看著看著，我的眼睛有點癢，不禁貶了一貶，豈料…

豈料我追到 live

聽住Psytrance睇故

識貨喎

樓主仲記得我嗎

ofcoz 啦 以前咁落力推post

「啊！」我大喊了一聲。

「嗚ss…」小綸在一旁也不禁短嘆了一聲。

「屌！你做乜摑我啊？..哦！我明啦！」原來這就是練反應。

說起來阿峰的反應也真是快，我只是眨一眨眼，不到一秒的時間，他便已經出了手，還是十分大力，弄得我有點眼冒金星。

「準備好未啊？」先拔頭籌的阿峰笑了笑，笑容盡顯風騷。

「黎啦黎啦！」我拍了拍自己的面頰，專心一片的看著他。

我屏息以待，但手心冒的汗顯露出我的一絲絲緊張。

你們也玩過手心搭手心的遊戲吧，就是那種緊張的感覺，只是戰場轉移到臉上罷了。

「唏！」

阿峰動了！他的左手動了！我馬上遞起手遮著臉頰。

本以為萬無一失的我..「啊！」另一邊臉卻遭殃了！

「唉，真係天真。」小綸淡淡地說，愈冷淡的話，聽起來愈諷刺。

「啊啊啊！再黎！」

這句話，我重複了至少一百次。

「太陽伯伯都收工啦，你都係收皮啦！」阿峰說道。

「你個仆街，好mean囉！」

「下次再練啦，我餓啊！」世伯也說。

既然如此，我和小綸便踏上了歸家的旅途。

在地鐵站中，竟被我看到兩個十分熟悉的身影...

天凝同天龍

Lm 第一頁睇到依到 好好睇

molamola

雙天

天天見面

咩事lol

無窮

Molanola

有文未？

天天

事緣是這樣的..

「嘩！」小綸突然大喊道。

「屌，嚇死我咩想！」

「你睇下果道..」她只向那間便利店，有一雙..情侶吧，很纏綿地用兩枝飲管分享著一樽飲品，頭貼頭的，很是甜蜜。

慢著！為什麼..那高高的身影..那麼熟悉啊..

「哦！凌志晨！」我馬上像捉姦在床般揭發他。

我知道我是很不知趣，但那傢伙談戀愛也不告訴兄弟，更是罪該萬死！

「啊，邊撚個？！譚仔！？WTF！！」被揭發的阿晨馬上遮著他「女友」。

「究竟個狐狸精係邊個？」

「嘩！」這次不只是小綸，連我也感到不可思議。

等到下年都未有文

「阿如？？？！！！！」

竟然是阿如？！老姜喎？平日他們不是水溝油的嗎？

「噢..Hi..」只見阿如害羞est地紅著臉，低著頭，活著一顆紅蟠桃似的。
說真的也從未見過她那麼羞澀的模樣。

「幾時一齊架你？點會一齊架你地？有咩可能一齊架你地？！！」我連珠炮發地拋出這些問題，我實在太驚訝和激動。

「你冷靜啲啦。」小綸、阿如和阿晨同時地說。

這場面也真的滑稽，在阿如認知中，只有兩個人在說話，但在我們三個眼中，卻有三個人在說話。

「冷靜？點....嗯嗯嗯.....」說到一半，我突然說不出話來？！

原來是小綸又動用了異能，這次是靜音術嗎？！

我不能說話，只見阿晨暗暗舉起姆指讚好，而小綸亦維持一貫作風，自滿地說著。

凌志晨..算你的...

「做..做咩啊佢？突然撞邪啊？」阿如問道。

「冇..冇野架佢。」阿晨說

「不如我地去你屋企講啦， 又近又方便。」然後他對我說。

在這個時候..我只能含著兩泡淚屈服...

而整程車，我只能沉默地看著他們在卿卿我我..上天啊，為什麼那麼不公平啊..

時光飛逝，轉眼我們三個..不，我們四人便圍在了我家的客廳坐著..

你在F5下

Sor大佬

一篇

好正

Fringe巴打1個人都可以推到1001

直持樓主
好好睇

支

你都好直wo

去譚仔屋企啦 反正譚仔一個人住 扑野都唔會有屋企人影響 最多加埋譚仔你一齊玩啦

今晚出 多謝你地

間唔中上吓嚟推吓
其實我追緊幾個故

「BB你渴唔渴啊？飲水啊。」阿晨對著阿如說。

「唔洗啦，你飲啦…」

這真的是阿如嗎？那麼溫柔的噢？

「夠啦你兩個，地鐵站咪飲完囉，又飲？」

其實，喝東西不是罪，但放閃卻是滔天大罪！

「講啦，幾時開始架你地？」俗套的說，現在的我尤如熱窩上的螞蟻，雖然我也不知道我在急什麼。

「係囉，咁你急咩姐？」會讀心術的小綸又再旁「煽風點火」。

「噗哧！」阿晨又在笑了。

「啦，其實我地就真係火星救地球架啦，但係原來愛情嘅嘢好奇妙，兩支火柴撻下撻下，就撻著咗..」阿晨甜滋滋地說道。

幹！這什麼屁比喻啊，什麼火柴，就直說兩個火爆的人不就行了嗎？

「妖，頂唔順。」我說。

「其實就咁，你地咪有日去咗食飯嘅？」阿晨問。
.
.
.
「啊...天凝啊，一..唔一齊食Lunch啊？」

「啊…但係我…」

「我要同阿兒食喎。」

「唔緊要啦！我拉埋阿峰咪得囉。」

「下…喂！」我叫嚷。

「咁突然啊…我未準備好啊。」

「呵呵，怕醜喎。」

「喂！」他們並沒有理會我。

「阿兒你可以嘛？」

「嗯，得啊！」

「喂！咁我點啊！！」他們是無視了我！

「你食自己啦，咁多女，嘻嘻嘻。」幹！！

「呵呵，兄弟都唔理你啊。」那隻老姜又過來挖苦我…

「收聲啦老姜，做乜成日要啫住曬我！」

「睇你唔過眼囉，又唔係靚仔又成日撩女仔，到處留情。」

「我鬼有啊？你係咪dry得制炸？」

「妖，費時同你講。」

「喂，我溝你啦！」我對著漸漸走遠的她大喊。

只見她停下了腳步，回頭淡淡講了一句：「追倒你咪追，痴線佬。」

冇喇？

有的~~

這女孩真的吸引了我的注意，從此，我不知不覺間非常留意她，留意她的一顰一笑，留意她的一切一切。

更經常有意無意跟她鬥嘴，不是我犯賤，只是想跟她有多點接觸。

吵著吵著，不知道為什麼，我真的喜歡上她，在她剛強的外表下更是脆弱，在她粗暴的性格更見溫柔。

就在上星期，我鼓起勇氣跟她表白，想不到她還真的喜歡上我了，哈哈，火星撞地球，火星愛地球..

「嘩屌..骨痺到呢..」我說道，真的很肉麻。

「唔係啊..幾浪漫啊..」小綸說，果然是女生。

「你幾廿歲唔好咁多幻想啦。」

「收皮啦譚浩德！」

但我還真的挺佩服他的勇氣，至少不像我和阿峰般拖泥帶水，追女仔也不敢，也要人幫忙。

「你地唔洗羨慕架！」阿晨自滿地說。

「你地？」阿如問。

「我話佢同阿峰之嘛，哈哈哈..」

「吓，阿峰都知啊？」

「唔係~不過遲早都知姐。」

「不過咁，我都希望你可以保密先啦。」阿如對我說。

「點解啊？」我問。

「我想我地穩定啲先…」

「都啱嘅，祝你地幸福！」我說。

到這個時候難道還在撒賴麼…

「學嘢啦，譚浩德！！」這個小綸……

係初戀嘅感覺

有冇感覺 ？

追倒你咪追囉，痴線佬

原來呢句嘢咁解好後悔

幫你post ending: 入返肉身後，精神體嘅記憶入唔到腦細胞，條女完全唔記得主人公 完

咁應該會重頭認識

綸綸

有好多ending都諗緊

綸姐姐

All my life
I've been so cold
I break the hourglass
And watch time unfold
And I try to make it back
In this raging sea
'Cause I'm way too deep
我是來推post的

「係啊，我尋日都有睇套劇…」翌日，一回到學校便看到阿晨又再跟其他女孩聊天。

作為他的好友及好兄弟，對他一向調情不動情表示十分信任，他可以把界線分清十分清楚..

慢著，怎麼天空突然烏雲密佈，仿佛即將有一輪狂風大驟雨呢？

說笑啦，只是為了營造一股十分濃厚的殺氣，這股殺氣足以摧毀整個校園！

「哎啊！」他突然大喊。

「條路你架？！伸到對腳咁出，人地唔洗行啊？！」

「你唔識睇路行啊？死老姜！講聲唔該洗死咩！咁惡因住冇人要啊！」還不是你要了..

「有冇人要關你鬼事啊！理掂你自己先啦死虧佬！」

「噁噢，鬧交了..」小綸說，我倒覺得這樣才像他們倆..不是說他們不襯，而是這樣才相襯。

「打情罵俏姐，哈哈哈。」我說，女人的妒嫉心真的可怕啊…

「啊，唔好意思。」我在退後時不小心撞倒人，我這個是無意，阿如的是有心，不同的。

「唔..唔緊要。」原來是天凝..

她還是在躲避著我，馬上便走開了。

「喂..」我叫她。

她待了幾秒才回過頭來，但還是一副十分冷淡的樣子。

「冇..冇嘢啦。」我又再次把想說的話收回去了。

豈料...

po漏一句 自膠

打梗打梗

仲要幾耐

「索..索..索，你早啲講咪好囉，點解係要人咁擔心，索..」天凝哭了，為什麼會這樣的？

剛才我好像昏迷了一樣，突然沒有了意識，就好像死去了一樣。

「啊..你唔好喊啦..」雖然不知道發生了什麼，但總不能什麼也不做，任由她哭吧。

「衰人！衰人！」她不斷的打我雙膊，我也不阻止她了，就當是讓她消消氣。

畢竟這次我是做得很錯。

「舒服番啲未啊？」隔了一會兒，我問她。

「嗯...你下次真係唔好啦..」

「得啦得啦，我唔會架啦。」看到她沒事，我才放下心頭大石。

「阿如，陪佢去洗個臉啦。」我說。

我是故意支開天凝的，以便..

「WOOOOO！譚仔哥好型！！」整班頓時起哄。

「可唔可以話我知..發生咩事？」我馬上去問阿峰，我們走到角落位，阿晨也走過來湊熱鬧。

「講多無謂，睇片啦屌！」他還真的十分周到。

//「唔..唔係啊 ！有嘢啊！對唔住啊！真係好對唔住！」

「我知我唔聽你電話係我唔啱啊！但係果陣真係有啲好重要嘅嘢，所以先唔記得覆你。」

「覆個電話有幾難啊？知唔知我擔心咗幾耐啊？」

「..我..我屋企人突然入咗院，我果陣成個人好亂，」

「我又大懵，唔記得充番電！真係對唔住啊！原諒我啦！」

「索..索..索，你早啲講咪好囉，點解係要人咁擔心，索..」//

事情就是這樣..結束了。

「你啊，多謝小綸姐啦，睇下佢幾幫你。」阿峰說。

原來又是小綸的幫....忙，對了，難怪不見了她！

「篤篤..」我不斷在敲項鍊，敲著我們的暗號，但她也沒有回應。

「死啦，會唔會有咩事？」我問。

「乜你咁白痴架，佢瞓咗仲點應你？」

「你放心啦，我地都睇住佢入番條鍊，冇嘢嘅。」阿晨說，這樣我才鬆一口氣。

「上身本來就需要好大好大能量，一個唔小心仲會魂飛魄散，佢咁都肯冒險，真係偉大。」阿峰說，這些事由他口中說出最有說服力。

「嘩屌，咁清楚嘅你？」阿晨問。

「啊..啊..得閒都有睇下呢啲資料嘅..」阿晨是不知道阿峰的背景的。

每次都是這丫頭幫的忙..我真是個窩囊廢。

「等我去買番包檸檬茶賠罪啦。」我說。

然後我便下樓買，買過檸檬茶上樓時，卻看見了阿兒和藤天龍..

瞓先
你都早啲瞓
雖則我想睇多啲

一看到他，便想起天凝答應他的約會，頓時對天凝的悔意盡失！

我裝作沒看過他便徑直走過去，不知道為什麼藤天龍卻對我怒目而視，不是阿兒制止他，恐怕我已成為他的拳下亡魂。

他媽的真混帳，我還未看過有人得了便宜還賣乖的，明明天凝已跟他約會了去，還這種態度。

「你走啊，走遲半步就氹柒你個冚家剷！」他暴叫。

回到去看到天凝還對著我微笑的樣子，突然覺得她很可怕，我一怒之下..便開了那包檸檬茶來喝。

我還特意不回到座位，跑去跟阿峰聊天。

「你唔係去賠罪咩，做咩自己飲？」他問。

「唔好提啦，頭先爭啲俾個藤天龍打，諗起佢地就火滾。」

「譚仔..」阿兒突然叫我。

「我代我阿哥講聲對唔住啊，佢係嬲得制先..」

「佢仲嬲乜尻...」我心裏一陣鬱悶。

「天凝同佢去街都唔係因為想同佢發展..只係想同佢講清楚炸..」什麼？？！是真的嗎？

我豈不怪錯她了..慢著..

「講清楚都唔洗約會講姐..」

「佢地都冇約會，天凝一去到地鐵站同佢講完就走咗啦..」

「你又怪錯人啦...」阿峰和阿晨異口同聲說。

「我點知咁多..」

此時也要上堂，我硬著頭皮走回座位去，畢竟她是在我後座的。

只看見她氣鼓鼓的樣子，其實很可愛。

「你實以為我同佢去街啦！死人譚浩德！」

「咁我以為你真係會同佢...」

「你好蠢啊！！唔理你啊！」

「理啦，理啦..唔好唔理啊...」

「還番包檸檬茶黎先啦！！」

「得得得，下個小息即買！」

青春就是這樣，常為了些雞毛蒜皮的事大吵大鬧，卻很容易便和好，或許是因為沒有大人的那種包袱吧。

唔知夠唔夠多 但我攰了
盡量都出多少少 遲啲墨巴又出了

正，咁撚多

好青春咁

正

養左個幾月都仲未完故
出快d啊

又係啲校園愛情故 好正好青春

一起身就有咁撚多文睇

之前忍吓手唔入嚟睇文

一次過睇幾篇真係好撚正

好返又會呷醋啦

樓主中文4真係天冇眼
利申:新讀者 樓主加油慢慢打唔駛急

好睇 lm

新讀者一口氣追到live lm

玩緊一腳踏兩船

「後日見啦！」天凝說。

「好啊,哈哈！」

放學的時候，她無故要我送她回家，我看今天也沒什麼東西做，便答應了。

沿途，我們依舊有說有笑，仿佛連日來發生的事也像沒發生過似的。

但不知為什麼，確實有一點點的東西變了，但一時間我也說不出口。

我一直站在入口，直至看見她走進了大堂。

「走咗啦，仲企喺到做咩？唔捨得啊？」

沒錯，說話的又是小綸啊。

「邊..邊..有姐，行啦。」

「你捨得出黎啦咩？」我問。

「出黎做咩姐？費時阻住你地啊嘛。」

「仲好講，以後唔好再亂上人身啦，好危險架！！一陣你有咩事點算？」

「我驚後悔嘅係你炸！」

「後咩悔..我都唔知點解..會有種好奇怪嘅感覺。」

「咩感覺？」她問。

「唔知呢..好似失去咗之前果種..」具體我也說不出來。

「你都察覺啦..咁我都唔轉彎抹角啦。」原來她一早也感覺到，真的甚麼也瞞不過她。

「你講啦！」我也想知道她感覺到什麼。

「你諗番下今日發生過嘅嘢先啦。」

啊..由我不小心撞到她，到被小綸上身跟她道歉，再和好，然後買飲料時碰見藤天龍，阿兒跟我解釋了一切….是有關聯的嗎？

//「啊..你唔好喊啦..」雖然不知道發生了什麼，但總不能什麼也不做，任由她哭吧。

「衰人！衰人！」她不斷的打我雙膊，我也不阻止她了，就當是讓她消消氣。

畢竟這次我是做得很錯。

「舒服番啲未啊？」隔了一會兒，我問她。

「嗯...你下次真係唔好啦..」

「得啦得啦，我唔會架啦。」看到她沒事，我才放下心頭大石。

「阿如，陪佢去洗個臉啦。」我說。

我是故意支開天凝的，以便..

「WOOOOO！譚仔哥好型！！」整班頓時起哄。

「可唔可以話我知..發生咩事？」我馬上去問阿峰，我們走到角落位，阿晨也走過來湊熱鬧。//

「你果陣淨係不斷諗發生梗咩事，見到佢喊，見到佢打你個反應都唔太大，淨係當係補償佢咁，仲喇臨洗走佢，最終都係好奇發生咩事仲多過應該點哄佢..」

啊…是嗎..？

辛苦了~~~~

1001真係靠你

「仲有啊！」她說。

//然後我便下樓買，買過檸檬茶上樓時，卻看見了阿兒和藤天龍..
一看到他，便想起天凝答應他的約會，頓時對天凝的悔意盡失！

我裝作沒看過他便徑直走過去，不知道為什麼藤天龍卻對我怒目而視，不是阿兒制止他，恐怕我已成為他的拳下亡魂。

他媽的真混帳，我還未看過有人得了便宜還賣乖的，明明天凝已跟他約會了去，還這種態度。

「你走啊，走遲半步就氹柒你個冚家剷！」他暴叫。

回到去看到天凝還對著我微笑的樣子，突然覺得她很可怕，我一怒之下..便開了那包檸檬茶來喝。

我還特意不回到座位，跑去跟阿峰聊天。

「你唔係去賠罪咩，做咩自己飲？」他問。

「唔好提啦，頭先爭啲俾個藤天龍打，諗起佢地就火滾。」//

「一見到藤天龍，你就唔忿氣天凝同佢去街，開頭我都以為你係緊張天凝，但後來我發覺你似係唔忿氣俾佢搶咗頭啖湯囉！」

「未了解成件事就覺得天凝係啲收兵嘅雙面人，覺得佢對你唔住，後來仲唔gur果條友想打你仲多過諗住天凝。」

要不是她這樣說..我也沒有察覺。為什麼我會這樣想的呢！？我實在..實在太仆街了。

「內疚啦咩？最賤嘅係啊，當你知道真相之後個反應都唔係好囉！」小綸愈說愈激動。

下？還有？

還有？

繼續？

聽日吧

依家la

又要妒忌 又要幫佢

好好睇呀 幾時會再有文

一陣或者今晚

就黎可以又開新post

推爆佢

//「天凝同佢去街都唔係因為想同佢發展..只係想同佢講清楚炸..」什麼？？！是真的嗎？

我豈不怪錯她了..慢著..

「講清楚都唔洗約會講姐..」

「佢地都冇約會，天凝一去到地鐵站同佢講完就走咗啦..」

「你又怪錯人啦...」阿峰和阿晨異口同聲說。

「我點知咁多..」

此時也要上堂，我硬著頭皮走回座位去，畢竟她是在我後座的。//

「你個死人頭，人地都解釋完佢去嘅目的，你都係唔信，係要打爛沙盆問到篤，到搞清楚一切果陣你有冇一絲絲嘅興奮啊其實？」

「係喎！唔知點解果陣又真係好似唔係太興奮..即使知道咗之後..」我低著頭默默承認。

「仲要唔到上堂你都唔番去哄番佢，好差囉。」

「你係咪唔鐘意佢啦？」她突然這樣問我。

「啊..」我答不上口，連我自己也不太清楚。

經小綸這樣說後，我終於知道那種陌生的感覺是什麼，就是我對天凝..好像少咗份熱情同心跳加速嘅感覺。

「我諗係因為我地太熟啦，接觸太多，所以變得發生咩事都失去咗果種衝動..」我這樣向她解釋，也是在跟自己解釋。

「最好係啦，你自己講嘅我都唔質疑你。」

「你點解可以知道咁多嘢，你唔係瞓教架咩..」我問。

「我係休息，唔係瞓教！我仲可以去窺探你嘅思維。」

「嘩，我咪好冇安全感同私隱？」

「係架啦，你最好搞清楚同佢啲關係。」

「做咩姐，你唔係唔鐘意佢架咩？」我問小綸。

「邊..邊有啊！」

「冇你上次又喺到搞破壞？」我是指火鍋那次。

「你.你..你唔問過我就請人黎我梗係嬲啦！！」

「真係咁..？」

「唔係咩啊！！再問唔理你啊 ！」只見她氣急敗壞的飄走，我馬上追回她。

但一路上我仍然在思索我對天凝之間的感覺，無可否認我們之間是存在著一絲絲的改變，但我真的不再喜歡她了嗎？

回到家後，我打開了MSN，隔了一會兒便收到天凝的訊息。

「番到屋企啦？？」

「係啊，番咗好耐啦，哈哈。」

「咁你做緊咩啊？」

「聽緊歌囉。」

「聽咩啊？」

「張國榮啊，「你這樣恨我」，超正！」

「我都唔聽中文歌嘅，我唔識咁多！」她說。

「咁係你走寶啦~」

在對話中，我試圖從對話中扮作輕挑，嘗試找回當初的感覺，她也很熱情地回答我每一個問題。

我還是喜歡她的..........................................？

作詞：林夕 作曲：Adrian Chan
無法一起流汗 祝你更涼快清爽
憑甚麼 令你開朗 願你晚安
就狠心期望 祝我與舊信火葬
別離像戰爭般悲壯 各自逃亡

你這樣恨我 好不好過
溫馨被單 都變成負荷
當牧童害了綿羊 難道覺得慶賀
你要是還恨我 請聽聽我
將聲音當指尖 讓旋律安撫耳朵
恨我不及恨情歌 就當將功補過

和你分手時候 彷似割斷你韆鞦
還值得 任你咀咒 擲你的石頭
是一般難受 想愛你而愛不夠
像懷內疼惜的寶貝 竟生了鏽

你這樣恨我 好不好過
溫馨被單 都變成負荷
當牧童害了綿羊 難道覺得慶賀
你要是還恨我 請聽聽我
將聲音當指尖 讓旋律安撫耳朵
恨我不及恨情歌

你這樣恨我 好不好過
溫馨被單 都變成負荷
當牧童害了綿羊 難道覺得慶賀
你要是還恨我 請聽聽我
將祝福當指尖 讓迴聲安撫耳朵
就當聽一首輓歌 就當將功補過

終於有機會plug下呢首

推推

唔知今晚仲會唔會有文呢

有冇人可以傾下好睇同唔睇嘅地方

未夠喉，想睇多啲

有陣時會唔知邊個打邊個講緊

男主聽張國榮?

我冇記錯小綸好似都好鍾意㗎喎

聽啊
係啊

等緊

掛住追盲俠 而家打
利申唔好屌我睇大台 係真係好睇

快啲打啦
打多幾篇咪有1001囉

「集中啊仆街！食咗屎咩？」師父吆喝我道。

沒錯，師父即是阿峰爸爸，我被他收為弟子了。

整個過程十分簡單和粗暴，是他強迫我的！

每當上堂時，師父便會變得十分嚴厲和粗鄙，就好像另一個人般。

「啊！！」我又再度被阿峰摑中，我們還是在練習我的反應中。

「師父啊，俾兩分鐘我啊。」小綸說道。

「好，橫掂我急尿，哈哈哈！」嘩靠，他還真的人格分裂得相當嚴重。

「你係咁諗住天凝點練嘢啊。」小綸以傳心術跟我說。

她看著我，我又看著她，這是傳說中的心靈相通嗎？

但無可否認，這一刻的她…十分溫柔，眼神亦仿佛發出了叫人安心的訊號。

溫柔得令我突然心無旁騖，集中了起來。

「得喇嘛？」她問。

我點點頭，眼神示意出堅定。

「黎啦！」我跟阿峰說。

我紥好馬步，並合上雙眼。

「答，答，答…」周遭空間很靜，靜得只剩下秒針滴答的聲音。

我嚴陣以待，這次真的不容錯失，我是承載著小綸的支持。

「颼～」來了！

「嘭！」

「啪！」

在這不足兩秒的時間，屋中突然有了兩聲暴響，但兩秒過後，又再剩下秒針的聲音。

「啊！！好撚痛啊仆街！！」

不是我在叫，那即是說...

我緩緩地張開眼睛，一陣濛瀧充斥眼球，隔了數秒我才看得清楚。

我只看見全場...其實只是三個，包括師父、阿峰和小綸皆目瞪口呆地看著我。

特別阿峰，他掩著臉，欲哭無淚地看著我。

「Yeah!!你得咗啦阿浩！」小綸回過神後大叫。

我真的成功了？我真的成功還擊了嗎？！

「嗯，唔錯，擋完之後識還擊，快狠準。」師父說。

得到他的肯定後我才敢相信，我真的成功了啊！

「正啊！多謝你啊小綸！」我幾乎想擁著她。

「唔好意思啊兄弟，冇嘢啊？」

「冇…冇嘢，當還番俾你囉，摑咗你咁多次！」

「咁再黎啦！」我迫不急待地說，這種成功的感覺實在太爽。

「好！」

我這次沒有把眼合上，反之更全神貫注看著他，祈望能看出什麼端倪。

「我黎啦！」阿峰說。

「嘭！」他的出掌真的很快，但這次也被我擋下來了。

「唉喲，不錯哦！」阿峰模仿周董的口頭禪。

雖然如此，但我暫時看不出什麼。

「再黎！」

「啪！」看不到！

「再黎！！」

「啪！」

「啪！」

「啪！」

慢著！

唔好慢

真係遲早俾你推到1001

推吓

再推吓

「黎多次！」我說。

「我好攰喎大佬！」

「一次！」我堅持著。

阿峰擺起陣式，準備出掌。

「係左手！」我說道，並隨即鎖著他的左胳膊，順勢賞他一巴掌。

「你點知架？」他驚訝地問。

「哼，每當你出掌果陣，即使有好多花樣，但係真章果隻手嘅膊頭一定會為咗蓄力而向後壓一壓。」

「頭先你左膊頭重覆呢個動作，所以一定係左手！」

「唉，你而家先發覺有冇搞錯！」師父責罵我道。

「你好叻啊阿浩！」小綸稱讚我。

面對這兩句極端的話，你要我如何去反應呢…

「不過，總算你過倒呢一關啦！今日係咁先啦，下次再教你新嘢。」師父說，總算脫難了！

「唉呀好痛啊！」回到家後我抱怨道。

「梗係啦，俾人摑咁多巴。」她說。

「敷下啦。」她隔空取了一隻熟雞蛋給我敷。

隔空取物⋯真的是我夢寐以求的超能力啊…

「你點整熱隻蛋架？」

「唏，就憑我一雙烈火掌！」她學阿峰擺起了陣式，十分滑稽。

「嘩…好似好勁…」

「敷啦你，仲講咁多！」

想不到我還要一隻靈魂來照顧，真的是貽笑大方。

但我卻頗享受這種生活的，哈哈！

佢兩個可唔可以快d有路

啪啪啪

哈哈

啪啪啪啪啪

「啊，好肚餓啊，快啲嗌嘢食啦！」阿晨叫嚷。

我們補完課後馬上到了星矢吧，不知為什麼，我們三個均不約而同地感到十分餓。

「娜姐！」

「得得得，全部都照舊架啦！」娜姐說。

「娜姐真係識做生意啊！」我說，難怪她那麼受我們學校學生歡迎。

「洗乜講！你地坐多陣啦，啲嘢好快送到。」

「正，今晚真相大結局，食完番去睇！」阿晨說。

「嘩，你都有睇啊？」小綸大叫。

「有啊，好睇啊！」

「我都覺啊，馬明好奸啊！」她說。

「估唔到你地都有睇…」阿峰說。

原來在座的都是電視劇迷…

「做完真相做咩啊？」阿峰問。

「潛行狙擊喎..謝天華做嘅。」小綸說。

「估唔到以前做大天二，而家可以做男主角。」

「LAUGHING哥喎，你唔識咩？」阿晨問。

「咩laughing哥啊？」

「你地做咩同空氣講嘢，傻咗啊？」一把女聲突然響起。

加油啊

唔好比佢停

「wow晴姐喎係！」我們叫嚷。

阿晴是我們級的校花之一，相信也不太需要再介紹。

「喺到見到我好出奇咩？」

「唔洗拍拖拖咩？」阿晨問。

她和男神阿言在蜜運，是級上的一對神仙眷侶。

「唔洗補課咪喺呢到幫手囉，唔好拆開話題啊，你地做乜同空氣講嘢？」

「邊…邊…邊有姐？」我們三個突然變得心也虛虛的。

「仲話冇！我留意咗好耐架啦。」

「嗯…晴姐，你信唔信呢個世界有鬼架…」我問，並裝了個鬼臉。

「梗係…你唔係話呢到有…」她突然害怕得東張西望。

「係……」我繼續用陰森的語氣說，而小綸也很識相地把燈也弄得一閃一閃的。

「啊！！唔係啩！」阿晴大叫，快要哭出來了。

「屌，人地女仔就唔好玩人啦！你唔驚佢條仔拖馬打你啊！」阿峰說。

這次輪到我瞟了一額汗。

黃金聖鬥士嗎…我可不敢惹他們。尤其是阿言和阿月！

怕什麼譚浩德！你可是有小綸襄助啊！

不不不，還是多一事不如少一事。

「咳，我地頭先練話劇炸。」阿峰打圓場道。

「咁點解啲燈真係閃下閃下架…」

「咁即係啲燈膽燒燒地，換一換啦！」阿晨一個助攻。

「噢，係喎，都好似好耐冇換，哈哈！」說罷她便馬上跑去找娜姐。

「咁都信，人驚起上黎真係冇思考能力架喎。」我取笑道。

「你地…都真係幾有默契。」小綸說。

「唔衰得過黃金聖鬥士架！」我說。

「什麼聖鬥士啊？星矢？冰河？」她問。

一口氣追曬

唔好咁chur啦 供不應求

不過既然睇得咁chur不妨睇下小弟個自修室舊作啦
我諗好多都冇睇過

一陣睇埋

「你喺我地學校咁耐都未聽過黃金聖鬥士？」阿晨問。

「未啊，邊會理其他人嘅嘢。」

「咁又係，淨係管我地譚哥仔咪得囉。」

「喂！」我和小綸同時間大叫出來。

「唔..唔好亂講啦。」我說。

「唉屌，好啦好啦。」

「佢地係我地級令人聞風喪膽嘅人物，佢地4個入面已經有2個極級男神，阿言同阿月。」

「仲有兩個叫阿楓同阿豪嘅，佢地係我地級籃球最勁嘅四個人，只要佢地一齊就會所向彼糜。」

「佢地長期係我地學校最受歡迎架喎，你真係冇聽過？」阿峰問小綸。

「嗯..冇啊。」

嘛，看來男神之名也不過如此。

「咦，係咪果幾個？」

小綸突然指向門口..

「阿晴！」有一眾人浩浩蕩蕩的走入來。

「阿言！」阿晴馬上迎接他們。

真的是他們，黃金聖鬥士！

「四個凍檸茶，兩杯少甜，兩杯正常！」為首者是阿豪。

他們在找尋位置時，也看到我們。

「YO！阿晨！阿峰！」他們走過來打招呼。

「搭檯得啦，一場同學！」說話的是阿楓，他們所叫的廢紙。

「哇..佢地就係..好靚仔喎...」小綸說。

「喂喂喂，唔好亂諗啊。」我突然心慌慌的說。

「車，講下都唔得咩。」

「喂，等陣先啦，你冇問過人肯唔肯架咩！成日都咁衝動！」阿楓被一個女孩從後拉著。

「唔緊要啦小霖，仲有位啊，你地坐啦！」我說，為同學解困是絕對義不容辭啊。

「唔該曬譚仔！」阿楓對我說。

「車，你見到靚女咪又係起曬痰。」小綸嘲諷我。

「小霖係我地級最靚最靚架喎，唔望都唔正常啦...」

真心說話啊，能夠與一等一美女共坐一檯實屬榮幸啊。

Crossover

「係喎阿晨，今年你仲打唔打籃球盃啊？」阿月問道。

他和阿晨私交甚篤，經常一起打籃球。

「打鬼打馬咩，我果班都冇人識打，成日都係陪襯。」

籃球盃是我們學校暑期的盛事，勝出者不是獲得獎盃，而是一個個消暑西瓜。

比起獎項，此比賽更重視學生間對活動的投入，因此是很多籃球愛好者磨拳擦掌的活動。

「籃球？我識喎。」小綸說。

「唔係啊？你咁都識？」我問，當然是傳心術。

「我校隊黎架！」

「咁架勢？！」我驚訝得需召喚「唔撚係掛.jpg」。

「洗乜講。我綸姐喎！」那我相信她不是耍耍嘴皮的。

「咁真係可惜啦，你同阿月比賽實令到全校女仔發癲都似。」阿豪說。別忘記，阿晨也是受歡迎的人物。

「打啊！邊個話唔打！我地三個都會打！」我衝口而出。

「你癲咗咩，做咩拉埋我落水。」阿峰罵道。

「你聽唔到小綸講咩，佢實幫到我地。」我輕聲跟他說。

「況且你反應咁好..」

「嘩正啊，期待啊！！」阿楓說。

「正你個頭啊，成日掛住打波！」小霖整個拳頭擊中阿楓的天靈蓋。

想不到女神也是暴力狂啊..但他們的感情應該很好吧。

「而加唔打唔通八十歲先打啊！」

「駁嘴你就叻，我話俾auntie聽..」

「唔好唔好，你話點就點。」

「哈哈哈~」看見他們這樣耍花槍，不知道還以為他們是真情侶。

「咁我地決賽等啦！」阿言說。

男神果然是男神啊，舉手投足均十分典雅，說句話也是這麼的有魅力。

「好啊，決賽等！」

最後唔係同隻鬼一齊 以後唔追樓主既故

我要睇小綸復活

共聚天綸

享齊人之福

小涼呢？
利申: 高登超人，驚我轉咗名你唔知我乜水

時間線係中四升中五 所以未識小涼
btw你唔講我真係當你新讀者

再推多廿幾個就可以開2

唉 不過開第二又會少咗一炸人睇

邊會呀

你唔好咁快完呀

快啲開新post貼lin啦
唔係俾班痴線佬推爆你

1001

開始1001 倒數

11

計錯添
再 11

點做野，咁耐都推唔爆

我黎推post嘅

仲有 8 個

咁等我幫幫手